{
  "surah_id": "27",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "27:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْقُرْءَانِ وَكِتَابٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "طسٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰜ",
            "طسٓ"
          ],
          "translation": "Ta Seen"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "طسٓ _____ ءَايَٰتُ ٱلْقُرْءَانِ وَكِتَابٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "تِلْكَ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "طسٓ تِلْكَ _____ ٱلْقُرْءَانِ وَكِتَابٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "ءَايَٰتُ",
            "سُوٓءٍ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(are the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "طسٓ تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ وَكِتَابٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "فَأَلْقِهْ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "بَنِىٓ",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "(of) the Quran"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "طسٓ تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْقُرْءَانِ _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَكِتَابٍ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَكِتَابٍ",
            "بِمَا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "and a Book"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "طسٓ تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْقُرْءَانِ وَكِتَابٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "مُّبِينٍ",
            "لَا",
            "يُنفَخُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "27:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ وَبُشْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "هُدًى",
            "أَن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "A guidance"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "هُدًى _____ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "وَمَن",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "وَكُلٌّ"
          ],
          "translation": "and glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "هُدًى وَبُشْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَقَعَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "مَرَّ"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "27:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "عَلَيْهِ",
            "قِيلَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "يُقِيمُونَ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "كُنتُ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "يُقِيمُونَ"
          ],
          "translation": "establish"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ _____ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "يُكَذِّبُ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَيُؤْتُونَ",
          "options": [
            "وَيُؤْتُونَ",
            "طسٓ",
            "تُسْمِعُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ _____ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "تَسْتَغْفِرُونَ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ _____ بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "يَقُصُّ",
            "يُعَقِّبْ",
            "تِسْعَةُ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم _____ هُمْ يُوقِنُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "يُقِيمُونَ",
            "مِنْ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُمْ",
            "فَكُبَّتْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "مُّمَرَّدٌ",
            "فَنَاظِرَةٌۢ",
            "يُوقِنُونَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "believe with certainty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "27:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "وَمَن",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِنَّ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَاتِيكُم",
            "كَانَت",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَّعَكَ",
            "أَتَهْتَدِىٓ",
            "لَا",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فَهُمْ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "قُل",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "هُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "زَيَّنَّا",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِهَا",
            "زَيَّنَّا"
          ],
          "translation": "We have made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا _____ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَأَنْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ _____ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "لَنَقُولَنَّ",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "مَرَّ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ _____ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "تُخْفُونَ",
            "فَهُمْ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ فَهُمْ _____",
          "answer": "يَعْمَهُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَهُونَ",
            "أَمِينٌ",
            "وَأْتُونِى",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "wander blindly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "27:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَلَهُۥ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَانَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَشْهَدُونِ",
            "شَىْءٍ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) the ones"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "بَعِيدٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَهُمْ _____ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "(is) an evil"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَهُمْ سُوٓءُ _____ وَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "مَّعَ",
            "كَانَ",
            "أَتْقَنَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "[the] punishment"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "وَهُمْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "جَيْبِكَ",
            "فِى",
            "رَدِفَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ فِى _____ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بُرْهَٰنَكُمْ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "إِلَّآ",
            "فَلَهُۥ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْعَذَابِ وَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْأَخْسَرُونَ",
            "فِى",
            "فَصَدَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(will be) the greatest losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "27:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ لَتُلَقَّى ٱلْقُرْءَانَ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "وَإِنَّكَ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "وَإِنَّكَ",
            "ءَامِنُونَ",
            "فَٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "And indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَإِنَّكَ _____ ٱلْقُرْءَانَ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "لَتُلَقَّى",
          "options": [
            "يُوقِنُونَ",
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "وَقَوْمَهَا",
            "لَتُلَقَّى"
          ],
          "translation": "surely, receive"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى _____ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَلَّا",
            "إِذَا",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى ٱلْقُرْءَانَ _____ لَّدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِّكِتَٰبِى",
            "كَانَت",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from [near]"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى ٱلْقُرْءَانَ مِن _____ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
          "answer": "لَّدُنْ",
          "options": [
            "تَعَٰلَى",
            "وَأَلْقِ",
            "لَّدُنْ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "from [near]"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى ٱلْقُرْءَانَ مِن لَّدُنْ _____ عَلِيمٍ",
          "answer": "حَكِيمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "تَحْزَنْ",
            "أَتَأْتُونَ",
            "حَكِيمٍ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى ٱلْقُرْءَانَ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٍ",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "عَلِيمٍ",
            "دَاوُۥدَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "27:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "بِخَبَرٍ",
            "إِذْ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِذْ _____ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "خَيْرٌ",
            "قَالَ",
            "تَجْهَلُونَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "مُوسَىٰ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ _____ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "لِأَهْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "مَن",
            "هَاتُوا۟",
            "لِأَهْلِهِۦٓ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "to his family"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ _____ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "لِأَهْلِهِۦٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱏ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ _____ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ءَانَسْتُ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "وَيَوْمَ",
            "ءَانَسْتُ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "perceive"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ _____ سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "وَكِتَابٍ",
            "ﱁ",
            "نَارًا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "a fire"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا _____ مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "سَـَٔاتِيكُم",
          "options": [
            "لِوَلِيِّهِۦ",
            "عَسَىٰٓ",
            "دَٰخِرِينَ",
            "سَـَٔاتِيكُم"
          ],
          "translation": "I will bring you"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم _____ بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "ﰈ",
            "وَأْتُونِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا _____ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "بِخَبَرٍ",
          "options": [
            "بِخَبَرٍ",
            "يَقِينٍ",
            "كُنَّا",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "some information"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ _____ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "أَوْ",
            "وَأُوتِينَا",
            "وَٱلطَّيْرِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ _____ بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ءَاتِيكُم",
          "options": [
            "ءَاتِيكُم",
            "ءَايَٰتٍ",
            "يَهْدِيكُمْ",
            "طسٓ"
          ],
          "translation": "I will bring you"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم _____ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "بِشِهَابٍ",
          "options": [
            "أَئِنَّكُمْ",
            "بِشِهَابٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "صُنْعَ"
          ],
          "translation": "a torch"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ _____ لَّعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "قَبَسٍ",
          "options": [
            "أَءِلَٰهٌ",
            "بُرْهَٰنَكُمْ",
            "قَبَسٍ",
            "يُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "burning"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ _____ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "بِمَا",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِۦٓ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا سَـَٔاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ ءَاتِيكُم بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَصْطَلُونَ",
          "options": [
            "تَصْطَلُونَ",
            "كَانَ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "يَرْتَدَّ"
          ],
          "translation": "warm yourselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "27:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 62,
          "question": "_____ جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "رَدِفَ",
            "ﰡ",
            "فَلَمَّا",
            "نُودِىَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "فَلَمَّا _____ نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "جَآءَهَا",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "جَآءَهَا",
            "وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ",
            "حَسِبَتْهُ"
          ],
          "translation": "he came to it"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا _____ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نُودِىَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "نُودِىَ",
            "يُوزَعُونَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "he was called"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ _____ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنۢ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "أَنۢ",
            "إِنَّمَآ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ _____ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بُورِكَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَقَالَا",
            "فِى",
            "بُورِكَ"
          ],
          "translation": "Blessed is"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ _____ فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "ﰋ",
            "ﰝ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن _____ ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "وَمَن",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "(is) at"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى _____ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "شَهْوَةً",
            "يُقِيمُونَ",
            "بِهَٰدِى",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the fire"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ _____ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ _____ وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "حَوْلَهَا",
          "options": [
            "حَوْلَهَا",
            "أَنتُم",
            "رَبَّ",
            "تَحْسَبُهَا"
          ],
          "translation": "(is) around it"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا _____ ٱللَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَسُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "أَمْ",
            "وَسُبْحَٰنَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "And glory be"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "تَقُومَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَآللَّهُ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "رَبِّ",
            "سِحْرٌ",
            "أَءِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهَا نُودِىَ أَنۢ بُورِكَ مَن فِى ٱلنَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "عِبَادِهِ",
            "هُمْ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "27:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ إِنَّهُۥٓ أَنَا ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِذَا",
            "بِشِهَابٍ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "يَٰمُوسَىٰٓ _____ أَنَا ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلرِّجَالَ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّهُۥٓ _____ ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَنَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "أَنَا",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "I Am"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّهُۥٓ أَنَا _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَٰسِقِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "ٱلرِّجَالَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّهُۥٓ أَنَا ٱللَّهُ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "لَّا",
            "أَنَا۠",
            "وَءَابَآؤُنَا",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّهُۥٓ أَنَا ٱللَّهُ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "تُكَلِّمُهُمْ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "تُسْمِعُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "27:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "وَأَلْقِ",
          "options": [
            "وَأَلْقِ",
            "طسٓ",
            "نَارًا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And, \"Throw"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَأَلْقِ _____ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "عَصَاكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰿ",
            "عَصَاكَ"
          ],
          "translation": "your staff"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ _____ رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "لَّدُنْ",
            "وَكُلٌّ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا _____ تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "رَءَاهَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَهَا",
            "إِذَا",
            "رَءَاهَا"
          ],
          "translation": "he saw it"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا _____ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "تَهْتَزُّ",
          "options": [
            "تَهْتَزُّ",
            "وَأَنْ",
            "مَن",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "moving"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ _____ جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "كَأَنَّهَا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَهُم",
            "وَقَوْمِهِۦٓ",
            "كَأَنَّهَا"
          ],
          "translation": "as if it"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا _____ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "جَآنٌّ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "جَآنٌّ",
            "يَسْجُدُونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(were) a snake"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ _____ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "وَلَّىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَّىٰ",
            "وَأَنْ",
            "ٱلْهُدْهُدَ"
          ],
          "translation": "he turned back"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ _____ وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "مُدْبِرًا",
          "options": [
            "قَرْيَةً",
            "يَخَافُ",
            "مُدْبِرًا",
            "تُكَلِّمُهُمْ"
          ],
          "translation": "(in) flight"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا _____ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَن",
            "وَلَمْ",
            "وَٰلِدَىَّ"
          ],
          "translation": "and (did) not"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ _____ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "يُعَقِّبْ",
          "options": [
            "أَتَأْتُونَ",
            "مَا",
            "يُعَقِّبْ",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "look back"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ _____ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُضْطَرَّ",
            "عِندَهُۥ",
            "فَمَا",
            "يَٰمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ _____ تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَصَدَّهَا",
            "لَا",
            "بِمَا",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا _____ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَيَكْشِفُ",
            "تُحِيطُوا۟",
            "تَخَفْ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ _____ لَا يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "عَمُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَتَطَهَّرُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى _____ يَخَافُ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "قَالَتْ",
            "نَحْنُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا _____ لَدَىَّ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "يَخَافُ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "لَقَدْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَخَافُ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ _____ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "لَدَىَّ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "إِنَّ",
            "أَن",
            "لَدَىَّ"
          ],
          "translation": "(in) My presence"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّى لَا يَخَافُ لَدَىَّ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "مِنْ",
            "فَكُبَّتْ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "27:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ مَن ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالُوا۟",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِلَّا _____ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِلَّا مَن _____ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ظَلَمَ",
          "options": [
            "يُخْرِجُ",
            "إِلَىَّ",
            "تَمْلِكُهُمْ",
            "ظَلَمَ"
          ],
          "translation": "wrongs"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ _____ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰹ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ ثُمَّ _____ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَدَّلَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "أَمَّن",
            "بَدَّلَ",
            "فَهُم"
          ],
          "translation": "substitutes"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ _____ بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حُسْنًۢا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "حُسْنًۢا",
            "وَأَلْقِ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا _____ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "دَاوُۥدَ",
            "يَعْدِلُونَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ _____ فَإِنِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سُوٓءٍ",
          "options": [
            "سُوٓءٍ",
            "بَعِيدٍ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلْفَٰحِشَةَ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنِّى",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "فَإِنِّى",
            "ءَايَٰتُ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "then indeed, I Am"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "أَئِنَّكُمْ",
            "وَمَن",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْوَعْدُ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "إِلَّا مَن ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًۢا بَعْدَ سُوٓءٍ فَإِنِّى غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "أَيَّانَ",
            "لِأَهْلِهِۦٓ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "27:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَأَدْخِلْ",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "وَأَدْخِلْ",
            "سُوٓءٍ",
            "ٱرْجِعْ"
          ],
          "translation": "And enter"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَأَدْخِلْ _____ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَدَكَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "قَالَ",
            "يَدَكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "your hand"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ _____ جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰁ",
            "فِى",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى _____ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "جَيْبِكَ",
          "options": [
            "لَهُدًى",
            "لِأَهْلِهِۦٓ",
            "جَيْبِكَ",
            "فَمَكَثَ"
          ],
          "translation": "your bosom"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ _____ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَخْرُجْ",
          "options": [
            "دَٰخِرِينَ",
            "مَكْرًا",
            "تَخْرُجْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "it will come forth"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ _____ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "بَيْضَآءَ",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "بَيْضَآءَ",
            "ٱلطَّيْرَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "white"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ _____ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "مِنْ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ _____ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "أَمَّنْ",
            "غَيْرِ",
            "أَن",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ _____ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "سُوٓءٍ",
          "options": [
            "سُوٓءٍ",
            "إِنَّ",
            "تَصْطَلُونَ",
            "ٱلصَّرْحَ"
          ],
          "translation": "harm"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ _____ تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَايَٰتٍ",
            "قَالَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(These are) among"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى _____ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "تِسْعِ",
          "options": [
            "أَشْكُرَ",
            "ﰢ",
            "تِسْعِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "nine"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ _____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍ",
            "دَمَّرْنَٰهُمْ",
            "هَاتُوا۟",
            "وَٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "signs"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ _____ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَأْتُونِى",
            "كَيْفَ",
            "إِلَىٰ",
            "يَتَطَهَّرُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ _____ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﱊ",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَقَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَقَوْمِهِۦٓ",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "and his people"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ _____ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِمَا",
            "أَعِزَّةَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ _____ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "قَبَسٍ",
            "مَكْرِهِمْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "مَن",
            "ءَايَٰتُ",
            "قَوْمًا",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ فِى تِسْعِ ءَايَٰتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "فَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "وَزَيَّنَ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "27:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 131,
          "question": "_____ جَآءَتْهُمْ ءَايَٰتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ﰍ",
            "عِلْمًا",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَلَمَّا _____ ءَايَٰتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "ﱐ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "قَاطِعَةً"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ _____ مُبْصِرَةً قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ ءَايَٰتُنَا _____ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مُبْصِرَةً",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "مُبْصِرَةً",
            "وَءَابَآؤُنَآ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "visible"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ ءَايَٰتُنَا مُبْصِرَةً _____ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "نِعْمَتَكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِمَ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ ءَايَٰتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا۟ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "هَٰذَا",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ ءَايَٰتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا۟ هَٰذَا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "تُفْتَنُونَ",
            "بَلْ",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) a magic"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْهُمْ ءَايَٰتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "أَخَاهُمْ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "27:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَجَحَدُوا۟",
          "options": [
            "بِنَبَإٍ",
            "وَهُمْ",
            "قَوَارِيرَ",
            "وَجَحَدُوا۟"
          ],
          "translation": "And they rejected"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ _____ وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "نَحْنُ",
            "نَحْشُرُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا _____ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ",
            "ﰅ",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "though were convinced with them (signs)"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ _____ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "تَأْمُرِينَ",
            "وَجَعَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ _____ وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ظُلْمًا",
          "options": [
            "لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ",
            "ظُلْمًا",
            "ظَلَمُوا۟",
            "فَأَلْقِهْ"
          ],
          "translation": "(out of) injustice"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا _____ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَعُلُوًّا",
          "options": [
            "أَكْفُرُ",
            "حَوْلَهَا",
            "ﰌ",
            "وَعُلُوًّا"
          ],
          "translation": "and haughtiness"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَلَمْ",
            "فَٱنظُرْ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "So see"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ءَالَ",
            "تِسْعِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَالَ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "فِى",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَجَحَدُوا۟ بِهَا وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ أَنفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "تَفْعَلُونَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(of) the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "27:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "أَتَهْتَدِىٓ",
            "ﱃ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَلَقَدْ _____ دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "فَلَمَّا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ _____ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَسُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَسُلَيْمَٰنَ",
            "وَقَعَ"
          ],
          "translation": "and Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ _____ وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﱕ",
            "عِلْمًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَقَالَا",
          "options": [
            "فَصَدَّهُمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَقَالَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا _____ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "Praise be"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "لِلَّهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "تَسْتَغْفِرُونَ",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِى",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَضَّلَنَا",
          "options": [
            "ﰶ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَضَّلَنَا",
            "لِنَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "has favored us"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا _____ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "وَادِ",
            "عَلَىٰ",
            "أُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ _____ مِّنْ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَثِيرٍ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَةً",
            "رَهْطٍ",
            "كَثِيرٍ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ _____ عِبَادِهِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "ﱚ",
            "مِّنْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عِبَادِهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عِبَادِهِ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "His servants"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا دَاوُۥدَ وَسُلَيْمَٰنَ عِلْمًا وَقَالَا ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِّنْ عِبَادِهِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَجَدتُّهَا",
            "إِلَّا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "27:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 165,
          "question": "_____ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَوَرِثَ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "وَوَرِثَ",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "And inherited"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَوَرِثَ _____ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنُ",
          "options": [
            "سِيرُوا۟",
            "سُلَيْمَٰنُ",
            "فَزَعٍ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ _____ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "سَاقَيْهَا",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "هَٰذَآ",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ _____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "لَا",
            "وَأَنْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ _____ ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا _____ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "لِوَلِيِّهِۦ",
            "فَهُم",
            "ضَيْقٍ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عُلِّمْنَا",
          "options": [
            "عُلِّمْنَا",
            "يَخَافُ",
            "ٱلْخَبْءَ",
            "وَكُلٌّ"
          ],
          "translation": "We have been taught"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا _____ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مَنطِقَ",
          "options": [
            "يَدَكَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "مَنطِقَ"
          ],
          "translation": "(the) language"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ _____ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلطَّيْرِ",
          "options": [
            "لَآ",
            "مِن",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the birds"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ _____ مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَأُوتِينَا",
          "options": [
            "وَأُوتِينَا",
            "مِّنْهَا",
            "مِنَ",
            "تَقَاسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "and we have been given"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا _____ كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلسَّحَابِ",
            "فِى",
            "أَمِينٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن _____ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "ﰅ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ _____ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "سَـَٔاتِيكُم",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَكِتَابٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ _____ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَتَوَكَّلْ",
            "وُعِدْنَا",
            "يُشْرِكُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "وَسَلَٰمٌ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا _____ ٱلْفَضْلُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "جَامِدَةً",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "surely, it"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْفَضْلُ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "ٱلْفَضْلُ",
            "لِأَهْلِهِۦٓ",
            "خِلَٰلَهَآ"
          ],
          "translation": "(is) the favor"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَوَرِثَ سُلَيْمَٰنُ دَاوُۥدَ وَقَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ عُلِّمْنَا مَنطِقَ ٱلطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِن كُلِّ شَىْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْفَضْلُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "ﰽ",
            "يَرْتَدَّ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "evident"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "27:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 183,
          "question": "_____ لِسُلَيْمَٰنَ جُنُودُهُۥ مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ وَٱلطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "وَحُشِرَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَحُشِرَ",
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "And were gathered"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَحُشِرَ _____ جُنُودُهُۥ مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ وَٱلطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "لِسُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "شَىْءٍ",
            "بِهِۦ",
            "لِسُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "for Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَحُشِرَ لِسُلَيْمَٰنَ _____ مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ وَٱلطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "جُنُودُهُۥ",
          "options": [
            "جُنُودُهُۥ",
            "عَظِيمٌ",
            "وَقَالَ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "his hosts"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَحُشِرَ لِسُلَيْمَٰنَ جُنُودُهُۥ _____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ وَٱلطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "مِنَ",
            "أَمْ",
            "ٱلطَّيْرِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَحُشِرَ لِسُلَيْمَٰنَ جُنُودُهُۥ مِنَ _____ وَٱلْإِنسِ وَٱلطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "jinn"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَحُشِرَ لِسُلَيْمَٰنَ جُنُودُهُۥ مِنَ ٱلْجِنِّ _____ وَٱلطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَحُشِرَ لِسُلَيْمَٰنَ جُنُودُهُۥ مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "وَٱلطَّيْرِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "وَٱلطَّيْرِ",
            "مِن",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "and the birds"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَحُشِرَ لِسُلَيْمَٰنَ جُنُودُهُۥ مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ وَٱلطَّيْرِ _____ يُوزَعُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "رَبِّ",
            "رَءَاهُ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَحُشِرَ لِسُلَيْمَٰنَ جُنُودُهُۥ مِنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ وَٱلطَّيْرِ فَهُمْ _____",
          "answer": "يُوزَعُونَ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "ﰣ",
            "يُوزَعُونَ",
            "بِسْمِ"
          ],
          "translation": "(were) set in rows"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "27:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "أَسَٰطِيرُ",
            "ٱلْأَخْسَرُونَ",
            "إِلَٰهَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "كَانَ",
            "قَالَ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ _____ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَتَوْا۟",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "ثَمُودَ",
            "يُصْلِحُونَ",
            "أَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "they came"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ _____ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبِّ",
            "عَلَىٰ",
            "تَمُرُّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ _____ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَادِ",
          "options": [
            "وَادِ",
            "عَلَىَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَسُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "(the) valley"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ _____ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّمْلِ",
          "options": [
            "مَّعَ",
            "أَنْ",
            "ٱلْعُمْىِ",
            "ٱلنَّمْلِ"
          ],
          "translation": "(of) the ants"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ _____ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "جَآءُو",
            "ٱلْجِنِّ",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ _____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "نَمْلَةٌ",
          "options": [
            "لِىَ",
            "نَمْلَةٌ",
            "لَهُمْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "an ant"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ _____ ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَكُلٌّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "هُمْ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا _____ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّمْلُ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "إِنَّكَ",
            "هُمْ",
            "ٱلنَّمْلُ"
          ],
          "translation": "ants"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ _____ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "ﰰ",
            "بِمَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ _____ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَسَٰكِنَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مَسَٰكِنَكُمْ",
            "أَكْثَرَ",
            "عَرْشُكِ"
          ],
          "translation": "your dwellings"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ _____ يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "بِعَرْشِهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "lest not crush you"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا _____ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَحْطِمَنَّكُمْ",
          "options": [
            "يَحْطِمَنَّكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّن",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "lest not crush you"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ _____ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنُ",
          "options": [
            "وَكَشَفَتْ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "سُلَيْمَٰنُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَجُنُودُهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "دُونِ",
            "ﰄ",
            "وَجُنُودُهُۥ"
          ],
          "translation": "and his hosts"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﱒ",
            "ﰺ",
            "أَمَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not perceive"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَوْا۟ عَلَىٰ وَادِ ٱلنَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّمْلُ ٱدْخُلُوا۟ مَسَٰكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَٰنُ وَجُنُودُهُۥ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَتَرَى",
            "أَيُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(do) not perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "27:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 211,
          "question": "_____ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَتَبَسَّمَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "فَتَبَسَّمَ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "بُرْهَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "So he smiled "
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَتَبَسَّمَ _____ مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ضَاحِكًا",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "ضَاحِكًا",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "laughing"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا _____ قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰒ",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن _____ وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "قَوْلِهَا",
          "options": [
            "تَشْهَدُونِ",
            "قَوْلِهَا",
            "جَآءُو",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "her speech"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا _____ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَقَالَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ _____ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ءَايَٰتُ",
            "قَالَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ _____ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَوْزِعْنِىٓ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﱚ",
            "أَوْزِعْنِىٓ"
          ],
          "translation": "Grant me (the) power"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ _____ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "مَّعَكَ",
            "أَنْ",
            "وَصَدَّهَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ _____ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَشْكُرَ",
          "options": [
            "أَشْكُرَ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱدَّٰرَكَ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "I may thank You"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ _____ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "نِعْمَتَكَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ٱلْأَخْسَرُونَ",
            "أَنۢ",
            "نِعْمَتَكَ"
          ],
          "translation": "(for) Your Favor"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ _____ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "ﰣ",
            "شَهِدْنَا",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ _____ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَنْعَمْتَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَنْعَمْتَ",
            "يَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "You have bestowed"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ _____ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَلَىَّ",
            "غَآئِبَةٍ",
            "مَكْرًا"
          ],
          "translation": "on me"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ _____ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "يَرْجِعُ",
            "وَعَلَىٰ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ _____ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَٰلِدَىَّ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "رَبَّكَ",
            "وَٰلِدَىَّ"
          ],
          "translation": "my parents"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ _____ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَنْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْمُلُوكَ",
            "عَرْشُكِ",
            "وَأَنْ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ _____ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَعْمَلَ",
          "options": [
            "وَسُلَيْمَٰنَ",
            "أَعْمَلَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "I may do"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ _____ تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "فَقَالَ",
            "فِى",
            "دَخَلُوا۟"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا _____ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "تَرْضَىٰهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "فَتَعْرِفُونَهَا",
            "ءَاتَىٰكُم",
            "تَرْضَىٰهُ"
          ],
          "translation": "that will please You"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ _____ بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَدْخِلْنِى",
          "options": [
            "سِيرُوا۟",
            "بَلْ",
            "وَأَدْخِلْنِى",
            "وَٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "And admit me"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى _____ فِى عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "بِرَحْمَتِكَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "كُنتُمْ",
            "بِرَحْمَتِكَ",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "by Your Mercy"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ _____ عِبَادِكَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱمْرَأَةً",
            "مَّا",
            "ﰗ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عِبَادِكَ",
          "options": [
            "عَلِيمٍ",
            "نَكِّرُوا۟",
            "عِبَادِكَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "Your slaves"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِّن قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَدْخِلْنِى بِرَحْمَتِكَ فِى عِبَادِكَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "بَأْسٍ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "مَسَٰكِنَكُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "27:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "وَتَفَقَّدَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "تَهْتَزُّ",
            "كَرِيمٌ",
            "وَتَفَقَّدَ"
          ],
          "translation": "And he inspected"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَتَفَقَّدَ _____ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "ٱلطَّيْرَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "قِبَلَ",
            "ٱلطَّيْرَ",
            "تَقُومَ"
          ],
          "translation": "the birds"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ _____ مَا لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "فَقَالَ",
            "ﰣ",
            "وَجَدتُّ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ _____ لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَإِنَّمَا",
            "ﰨ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا _____ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "لِىَ",
          "options": [
            "دَآبَّةً",
            "ٱمْرَأَةً",
            "رَحْمَتِهِۦٓ",
            "لِىَ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ _____ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ _____ ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "أَرَى",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "دُونِ",
            "فِى",
            "أَرَى"
          ],
          "translation": "I see"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ أَرَى _____ أَمْ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "ٱلْهُدْهُدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱلْهُدْهُدَ",
            "مِّن",
            "ضَيْقٍ"
          ],
          "translation": "the hoopoe"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ _____ كَانَ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "تُرَٰبًا",
            "ﰵ",
            "وَسَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ _____ مِنَ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلنَّاسَ",
            "كَانَ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "is he"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ _____ ٱلْغَآئِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "نِعْمَتَكَ",
            "قَالَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَتَفَقَّدَ ٱلطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِىَ لَآ أَرَى ٱلْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَآئِبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَآئِبِينَ",
            "قِبَلَ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the absent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "27:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 247,
          "question": "_____ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ أَوْ لَيَأْتِيَنِّى بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ",
            "يُصْلِحُونَ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "I will surely punish him"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ _____ شَدِيدًا أَوْ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ أَوْ لَيَأْتِيَنِّى بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "لِلشَّمْسِ",
            "أَصَدَقْتَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ عَذَابًا _____ أَوْ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ أَوْ لَيَأْتِيَنِّى بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "فَقَالَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "وَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ عَذَابًا شَدِيدًا _____ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ أَوْ لَيَأْتِيَنِّى بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "ءَايَٰتُ",
            "أَذِلَّةً",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ _____ أَوْ لَيَأْتِيَنِّى بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "يَرْتَدَّ"
          ],
          "translation": "I will surely slaughter him"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ _____ لَيَأْتِيَنِّى بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "فَكُبَّتْ",
            "تَحْزَنْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "unless"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ أَوْ _____ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَيَأْتِيَنِّى",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "إِلَّا",
            "ﱈ",
            "لَيَأْتِيَنِّى"
          ],
          "translation": "he brings me"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ أَوْ لَيَأْتِيَنِّى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "مِّنْهَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "a reason"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ أَوْ لَيَأْتِيَنِّى بِسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "أَكَذَّبْتُم",
            "تَقُومَ",
            "مُّبِينٍ",
            "بِخَبَرٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "27:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "فَمَكَثَ",
          "options": [
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "حَكِيمٍ",
            "فَمَكَثَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "So he stayed"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "فَمَكَثَ _____ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "قُل",
            "غَيْرَ",
            "شَىْءٍ",
            "مُدْبِرِينَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ _____ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "قَوْمٌ",
            "حُسْنًۢا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "long"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ _____ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فَقَالَ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ _____ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "أَحَطتُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لَيَأْتِيَنِّى",
            "أَحَطتُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "I have encompassed"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ _____ لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "أَمِينٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا _____ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَصَدَّهَا",
            "ٱلَّذِى",
            "لَمْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ _____ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "تُحِطْ",
          "options": [
            "مَا",
            "تُحِطْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "you have encompassed"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ _____ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "هَٰذَا",
            "بِهِۦ",
            "قَرْيَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ _____ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "وَجِئْتُكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَجِئْتُكَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "and I have come to you"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ _____ سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَمَكَثَ",
            "ﰒ",
            "بِهَدِيَّةٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن _____ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
          "answer": "سَبَإٍۭ",
          "options": [
            "يُقِيمُونَ",
            "سَبَإٍۭ",
            "أَهَٰكَذَا",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "Saba"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ _____ يَقِينٍ",
          "answer": "بِنَبَإٍ",
          "options": [
            "كَانَت",
            "وَءَابَآؤُنَآ",
            "دَاوُۥدَ",
            "بِنَبَإٍ"
          ],
          "translation": "with news"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍۭ بِنَبَإٍ _____",
          "answer": "يَقِينٍ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "أَوْ",
            "عَرْشُكِ",
            "يَقِينٍ"
          ],
          "translation": "certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "27:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 270,
          "question": "_____ وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "أَن",
            "إِنِّى",
            "أَمِينٌ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "إِنِّى _____ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَجَدتُّ",
          "options": [
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "ﱄ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَجَدتُّ"
          ],
          "translation": "found"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ _____ تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱمْرَأَةً",
          "options": [
            "ﱑ",
            "ٱمْرَأَةً",
            "وَإِنَّ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "a woman"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً _____ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَمْلِكُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَابِ",
            "كَأَنَّهَا",
            "تَمْلِكُهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "ruling them"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ _____ مِن كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأُوتِيَتْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَأُوتِيَتْ",
            "فَتَوَكَّلْ",
            "تَّعْبُدُ"
          ],
          "translation": "and she has been given"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَتَوْهُ",
            "ﰫ",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن _____ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "يَرْجِعُ",
            "كُلِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ _____ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "شَىْءٍ",
            "سَـَٔاتِيكُم",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ شَىْءٍ _____ عَرْشٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَهَا",
          "options": [
            "سِيرُوا۟",
            "وَلَهَا",
            "أَتْلُوَا۟",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "and for her"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَرْشٌ",
          "options": [
            "عَرْشٌ",
            "ﰟ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "عِلْمًا"
          ],
          "translation": "(is) a throne"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "إِنِّى وَجَدتُّ ٱمْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِن كُلِّ شَىْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تَصْطَلُونَ",
            "مَن",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "27:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 281,
          "question": "_____ وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَجَدتُّهَا",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "خَاوِيَةًۢ",
            "وَجَدتُّهَا",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ"
          ],
          "translation": "And I found her"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَجَدتُّهَا _____ يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَقَوْمَهَا",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَقَوْمَهَا"
          ],
          "translation": "and her people"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا _____ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "يَسْجُدُونَ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "يَسْجُدُونَ",
            "إِلَّآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لِلشَّمْسِ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "لِلشَّمْسِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ءَانَسْتُ"
          ],
          "translation": "to the sun"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَن",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "مِن",
            "أَمَّنْ"
          ],
          "translation": "instead of Allah"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن _____ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "عِبَادِكَ",
            "دُونِ",
            "وَمَكَرْنَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "instead of Allah"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ _____ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "صَٰلِحًا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "instead of Allah"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَزَيَّنَ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "وَأَنْ",
            "وَزَيَّنَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "and has made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ _____ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ءَايَٰتُ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهَا",
            "تَخَفْ",
            "ٱلطَّيْرَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ _____ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَصَدَّهُمْ",
          "options": [
            "أَسَٰطِيرُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَصَدَّهُمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and averted them"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ _____ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "شَىْءٍ",
            "يَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ _____ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "مَّعَ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "the Way"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ _____ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فَهُمْ",
            "عِندَ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "أَمْ",
            "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَجَدتُّهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَعْمَٰلَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "ٱلصُّمَّ",
            "تَحْزَنْ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "27:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 298,
          "question": "_____ يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "ﱚ",
            "مُدْبِرِينَ",
            "أَلَّا",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "That not"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "أَلَّا _____ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "يَسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "ﰿ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "مَا",
            "يَسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "they prostrate"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ _____ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "لِلَّهِ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "بِشِهَابٍ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ _____ يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فَإِنِّى",
            "بِمَا",
            "تُخْفُونَ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "يُخْرِجُ",
          "options": [
            "يُخْرِجُ",
            "أُمِرْتُ",
            "ءَآللَّهُ",
            "تُعْلِنُونَ"
          ],
          "translation": "brings forth"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "ٱلْخَبْءَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "ٱلْخَبْءَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "the hidden"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَإِذَا",
            "نَحْشُرُ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱓ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "رَءَاهَا",
            "ﰓ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "أَوْزِعْنِىٓ"
          ],
          "translation": "and knows"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ _____ تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "مِن",
            "ضَاحِكًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا _____ وَمَا تُعْلِنُونَ",
          "answer": "تُخْفُونَ",
          "options": [
            "تُخْفُونَ",
            "مَّعَكَ",
            "مَا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you conceal"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ _____ تُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "وَمَا",
            "مِّنَ",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَلَّا يَسْجُدُوا۟ لِلَّهِ ٱلَّذِى يُخْرِجُ ٱلْخَبْءَ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا _____",
          "answer": "تُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "فَهُمْ",
            "تُعْلِنُونَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "you declare"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "27:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 312,
          "question": "_____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَهُمْ",
            "غَيْرَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "ٱللَّهُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "مِّن",
            "قَبْلَ",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "وَيُؤْتُونَ",
            "دُونِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّمْلِ",
            "حَدَآئِقَ",
            "إِلَّا",
            "أَءِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ذَاتَ",
            "مَهْلِكَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "لَا",
            "رَبُّ",
            "مُّمَرَّدٌ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "أَنۢ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "بِخَبَرٍ",
            "نَنظُرْ"
          ],
          "translation": "(of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "27:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 320,
          "question": "_____ سَنَنظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "قَالَ",
            "رَبِّى",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "قَالَ _____ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "سَنَنظُرُ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَكُلٌّ",
            "سَنَنظُرُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "We will see"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "قَالَ سَنَنظُرُ _____ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَصَدَقْتَ",
          "options": [
            "أَصَدَقْتَ",
            "لَا",
            "أَخَاهُمْ",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "whether you speak (the) truth"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "قَالَ سَنَنظُرُ أَصَدَقْتَ _____ كُنتَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "أَمْ",
            "وَتَرَى",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "قَالَ سَنَنظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ _____ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "مَن",
            "إِلَىٰ",
            "أَحَطتُ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "قَالَ سَنَنظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنتَ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "قَالَ سَنَنظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَلَّا",
            "مَّعَ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "27:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 327,
          "question": "_____ بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱذْهَب",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱذْهَب",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "رَحْمَتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "ٱذْهَب _____ هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بِّكِتَٰبِى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فَهُم",
            "بِّكِتَٰبِى",
            "أَرْسَلْنَآ"
          ],
          "translation": "with my letter"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى _____ فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مَاذَا",
            "عَرْشٌ",
            "وَكَشَفَتْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا _____ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فَأَلْقِهْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مِّنْهَا",
            "فَنَاظِرَةٌۢ",
            "فَأَلْقِهْ"
          ],
          "translation": "and deliver it"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ _____ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "جَآءَ",
            "ﰿ",
            "فَتَوَكَّلْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ _____ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمُنذِرِينَ",
            "كِتَٰبٍ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ _____ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "تَوَلَّ",
          "options": [
            "تَوَلَّ",
            "قَالَتْ",
            "كَانُوا۟",
            "سُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "turn away"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ _____ فَٱنظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَنْهُمْ",
            "وَمَن",
            "يَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ _____ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فَٱنظُرْ",
            "ﰉ",
            "بِعَرْشِهَا"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "مَاذَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "ٱذْهَب بِّكِتَٰبِى هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَٱنظُرْ مَاذَا _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "خَيْرٌ",
            "أَحَطتُ"
          ],
          "translation": "they return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "27:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 338,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ إِنِّىٓ أُلْقِىَ إِلَىَّ كِتَٰبٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَأْتُونِى",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "قَالَتْ _____ ٱلْمَلَؤُا۟ إِنِّىٓ أُلْقِىَ إِلَىَّ كِتَٰبٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "إِذْ",
            "ﰃ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنِّىٓ أُلْقِىَ إِلَىَّ كِتَٰبٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَلَؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "مُرْسِلَةٌ",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "chiefs"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ _____ أُلْقِىَ إِلَىَّ كِتَٰبٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "دُونِ",
            "وَمَا",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed [I]"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ إِنِّىٓ _____ إِلَىَّ كِتَٰبٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أُلْقِىَ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "أُلْقِىَ",
            "لَهُمُ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "is delivered"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ إِنِّىٓ أُلْقِىَ _____ كِتَٰبٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "كُنتُ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ إِنِّىٓ أُلْقِىَ إِلَىَّ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "بِعَرْشِهَا",
            "كِتَٰبٌ",
            "ثَمُودَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "a letter"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ إِنِّىٓ أُلْقِىَ إِلَىَّ كِتَٰبٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "ﰡ",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "27:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 346,
          "question": "_____ مِن سُلَيْمَٰنَ وَإِنَّهُۥ بِسْمِ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلَهُۥ",
            "وَلَنُخْرِجَنَّهُم",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ سُلَيْمَٰنَ وَإِنَّهُۥ بِسْمِ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "لَكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "إِنَّهُۥ مِن _____ وَإِنَّهُۥ بِسْمِ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "ظَلَمَ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "وَإِنِّى",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "إِنَّهُۥ مِن سُلَيْمَٰنَ _____ بِسْمِ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "فِى",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "and indeed it (is)"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "إِنَّهُۥ مِن سُلَيْمَٰنَ وَإِنَّهُۥ _____ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "بِسْمِ",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "أَحَطتُ",
            "بِسْمِ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "In the name"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "إِنَّهُۥ مِن سُلَيْمَٰنَ وَإِنَّهُۥ بِسْمِ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "إِنَّهُۥ مِن سُلَيْمَٰنَ وَإِنَّهُۥ بِسْمِ ٱللَّهِ _____ ٱلرَّحِيمِ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "وَإِنَّا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "إِنَّهُۥ مِن سُلَيْمَٰنَ وَإِنَّهُۥ بِسْمِ ٱللَّهِ ٱلرَّحْمَٰنِ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمِ",
          "options": [
            "نَنظُرْ",
            "سُوٓءٍ",
            "فَوْجًا",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "27:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ تَعْلُوا۟ عَلَىَّ وَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَلَمَّا",
            "مَّعَكَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "That not"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "أَلَّا _____ عَلَىَّ وَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "تَعْلُوا۟",
          "options": [
            "بِمَ",
            "ٱلْهُدْهُدَ",
            "تَعْلُوا۟",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "exalt yourselves"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "أَلَّا تَعْلُوا۟ _____ وَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "دَٰخِرِينَ",
            "أَوْزِعْنِىٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "against me"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "أَلَّا تَعْلُوا۟ عَلَىَّ _____ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأْتُونِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُسْمِعُ",
            "وَجَعَلُوٓا۟",
            "وَأْتُونِى"
          ],
          "translation": "but come to me"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "أَلَّا تَعْلُوا۟ عَلَىَّ وَأْتُونِى _____",
          "answer": "مُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "قَرَارًا",
            "وَجَعَلَ",
            "ﰚ",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(in) submission"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "27:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 359,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَّا",
            "يَنطِقُونَ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "قَالَتْ _____ ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰔ",
            "يُوزَعُونَ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا _____ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "ٱلْمَلَؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "تَحْزَنْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "chiefs"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ _____ فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "أَفْتُونِى",
          "options": [
            "أَفْتُونِى",
            "لَذُو",
            "يُعَقِّبْ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "Advise me"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى _____ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "فِىٓ",
            "ﰈ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ _____ مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "أَمْرِى",
          "options": [
            "إِنْ",
            "يَدَكَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَمْرِى"
          ],
          "translation": "my affair"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى _____ كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "أَنتُمْ",
            "مَا",
            "رَءَاهَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا _____ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "ٱلصُّمَّ",
            "كُنتُ",
            "مُدْبِرًا"
          ],
          "translation": "I would be"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ _____ أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "قَاطِعَةً",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "هَٰذَا",
            "قَاطِعَةً",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the one to decide"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً _____ حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "أَفْسَدُوهَا",
            "أَمْرًا",
            "جَيْبِكَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "any matter"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا _____ تَشْهَدُونِ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَهُم",
            "حَتَّىٰ",
            "تُرَٰبًا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "قَالَتْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَفْتُونِى فِىٓ أَمْرِى مَا كُنتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ _____",
          "answer": "تَشْهَدُونِ",
          "options": [
            "تَشْهَدُونِ",
            "إِذَا",
            "عِبَادِهِ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "you are present with me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "27:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 371,
          "question": "_____ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مَّعَ",
            "قَالُوا۟",
            "وَأَنْ",
            "يُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "نَحْنُ",
            "عَلَىٰ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ _____ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "(are) possessors"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ _____ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "قُوَّةٍ",
          "options": [
            "يُوقِنُونَ",
            "لَهُمْ",
            "مِن",
            "قُوَّةٍ"
          ],
          "translation": "(of) strength"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ _____ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "وَأُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "أَءِلَٰهٌ",
            "سِيرُوا۟",
            "وَأُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "and possessors"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ _____ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "بَأْسٍ",
          "options": [
            "فَأَلْقِهْ",
            "بَأْسٍ",
            "وُعِدْنَا",
            "أَنْهَٰرًا"
          ],
          "translation": "(of) might"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ _____ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "شَدِيدٍ",
          "options": [
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "لُجَّةً",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "great"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ _____ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "غَآئِبَةٍ",
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "عَلَيْهِم",
            "عُلِّمْنَا"
          ],
          "translation": "and the command"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ _____ فَٱنظُرِى مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكِ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "إِلَيْكِ",
            "تَأْمُرِينَ"
          ],
          "translation": "(is) up to you"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ _____ مَاذَا تَأْمُرِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱنظُرِى",
            "وَءَابَآؤُنَآ",
            "سُلَيْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "so look"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى _____ تَأْمُرِينَ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "عَن",
            "لُجَّةً",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "قَالُوا۟ نَحْنُ أُو۟لُوا۟ قُوَّةٍ وَأُو۟لُوا۟ بَأْسٍ شَدِيدٍ وَٱلْأَمْرُ إِلَيْكِ فَٱنظُرِى مَاذَا _____",
          "answer": "تَأْمُرِينَ",
          "options": [
            "مَن",
            "تَأْمُرِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "لِسُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "you will command"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "27:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 383,
          "question": "_____ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "لِلشَّمْسِ",
            "قَالَتْ",
            "مَعَ",
            "جَوَابَ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "قَالَتْ _____ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ _____ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمُلُوكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُلُوكَ",
            "يَرْزُقُكُم",
            "ٱلْفَضْلُ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "the kings"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ _____ دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَمَّنْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا _____ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "شَكَرَ",
            "ﰿ",
            "يَمْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "they enter"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ _____ أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "قَرْيَةً",
          "options": [
            "فِى",
            "قَرْيَةً",
            "ﰁ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً _____ وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَفْسَدُوهَا",
          "options": [
            "عِبَادِكَ",
            "ثُمَّ",
            "أَفْسَدُوهَا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "they ruin it"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا _____ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَجَعَلُوٓا۟",
          "options": [
            "وَجَعَلُوٓا۟",
            "خَيْرٌ",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and make"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ _____ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَعِزَّةَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "أَعِزَّةَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "(the) most honorable"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ _____ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَهْلِهَآ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "وَقَوْمَهُمْ",
            "أَهْلِهَآ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) its people"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ _____ وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَذِلَّةً",
          "options": [
            "أَذِلَّةً",
            "وَجَعَلُوٓا۟",
            "قَالُوا۟",
            "سَـَٔاتِيكُم"
          ],
          "translation": "(the) lowest"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "سُوٓءٍ",
            "يَقُصُّ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "قَالَتْ إِنَّ ٱلْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا۟ قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوٓا۟ أَعِزَّةَ أَهْلِهَآ أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "وَٰلِدَىَّ",
            "فَتَعْرِفُونَهَا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "27:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 396,
          "question": "_____ مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِم بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌۢ بِمَ يَرْجِعُ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "بِرَحْمَتِكَ",
            "ءَاتِيكَ",
            "يَتَطَهَّرُونَ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "But indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَإِنِّى _____ إِلَيْهِم بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌۢ بِمَ يَرْجِعُ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "مُرْسِلَةٌ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "مُرْسِلَةٌ",
            "وَصَدَّهَا",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "going to send"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَإِنِّى مُرْسِلَةٌ _____ بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌۢ بِمَ يَرْجِعُ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِم",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَقَدْ",
            "إِلَيْهِم",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَإِنِّى مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِم _____ فَنَاظِرَةٌۢ بِمَ يَرْجِعُ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "بِهَدِيَّةٍ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "بِهَدِيَّةٍ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "حَرَّمَهَا"
          ],
          "translation": "a gift"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَإِنِّى مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِم بِهَدِيَّةٍ _____ بِمَ يَرْجِعُ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "فَنَاظِرَةٌۢ",
          "options": [
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "شَدِيدًا",
            "فَنَاظِرَةٌۢ",
            "ضَيْقٍ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَإِنِّى مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِم بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌۢ _____ يَرْجِعُ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "بِمَ",
          "options": [
            "بِمَ",
            "ظَلَمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَإِنِّى مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِم بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌۢ بِمَ _____ ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "answer": "يَرْجِعُ",
          "options": [
            "ظَلَمَ",
            "وَمَن",
            "وَلَا",
            "يَرْجِعُ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَإِنِّى مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِم بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌۢ بِمَ يَرْجِعُ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلُونَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "إِذْ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "the messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "27:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 404,
          "question": "_____ جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﰿ",
            "فَلَمَّا",
            "وَيَجْعَلُكُمْ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "فَلَمَّا _____ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "لَتُلَقَّى",
            "وَقَالَا",
            "قَالَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ _____ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "طَرْفُكَ",
            "ﰆ",
            "يُعِيدُهُۥ",
            "سُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "(to) Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ _____ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّنَ",
            "أَنَا۠",
            "فِى"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ _____ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "أَتُمِدُّونَنِ",
          "options": [
            "أَتُمِدُّونَنِ",
            "فَسَآءَ",
            "تُفْتَنُونَ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "Will you provide me"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ _____ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "بِمَالٍ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "بِمَالٍ",
            "قُلْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with wealth"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ _____ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَآ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "فَمَآ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ _____ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰنِۦَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ءَاتَىٰنِۦَ",
            "مَكْرًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah has given me"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ _____ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَاتِيكَ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "Allah has given me"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ _____ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "بِّكِتَٰبِى",
            "بِهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ _____ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "مِّمَّآ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِّمَّآ"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ _____ بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰكُم",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكُم",
            "ﱀ",
            "فَقَالَ",
            "عِلْمُهُمْ"
          ],
          "translation": "He has given you"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم _____ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لِىَ",
            "بُشْرًۢا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ _____ بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "تَخْرُجْ",
            "مِّنَ",
            "فَوْجًا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم _____ تَفْرَحُونَ",
          "answer": "بِهَدِيَّتِكُمْ",
          "options": [
            "فَزَعٍ",
            "ﱇ",
            "مُّبِينٌ",
            "بِهَدِيَّتِكُمْ"
          ],
          "translation": "in your gift"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ سُلَيْمَٰنَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَآ ءَاتَىٰنِۦَ ٱللَّهُ خَيْرٌ مِّمَّآ ءَاتَىٰكُم بَلْ أَنتُم بِهَدِيَّتِكُمْ _____",
          "answer": "تَفْرَحُونَ",
          "options": [
            "يَقْضِى",
            "تَفْرَحُونَ",
            "أَمْ",
            "أَفْسَدُوهَا"
          ],
          "translation": "rejoice"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "27:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 420,
          "question": "_____ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱرْجِعْ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "مِن",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱرْجِعْ"
          ],
          "translation": "Return"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "ٱرْجِعْ _____ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَسُبْحَٰنَ",
            "فَٱنظُرْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ _____ بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "فَلَنَأْتِيَنَّهُم",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "مِّن",
            "فَلَنَأْتِيَنَّهُم",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "surely, we will come to them"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم _____ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "بِجُنُودٍ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "قَالَ",
            "لَا",
            "بِجُنُودٍ"
          ],
          "translation": "with hosts"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ _____ قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "نَارًا",
            "أَنَا۠",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا _____ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "قِبَلَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "قِبَلَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "(is) resistance"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ _____ بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مَن",
            "ﱁ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم _____ وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ﰣ",
            "بِهَا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا _____ مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "وَلَنُخْرِجَنَّهُم",
          "options": [
            "وَقَالَا",
            "بَلْ",
            "وَلَنُخْرِجَنَّهُم",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "and surely, we will drive them out"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم _____ أَذِلَّةً وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "مِّنْهَآ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "مِّنْهَآ",
            "أَن",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "from there"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ _____ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "أَذِلَّةً",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلِيمٍ",
            "أَذِلَّةً",
            "أَتَهْتَدِىٓ"
          ],
          "translation": "(in) humiliation"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً _____ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "هُم",
            "وَهُمْ",
            "ٱلصُّمَّ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "ٱرْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُم بِجُنُودٍ لَّا قِبَلَ لَهُم بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُم مِّنْهَآ أَذِلَّةً وَهُمْ _____",
          "answer": "صَٰغِرُونَ",
          "options": [
            "صَٰغِرُونَ",
            "لِلشَّمْسِ",
            "قُلْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(will be) abased"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "27:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 433,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَن يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "قَالَ",
            "رَأَتْهُ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "قَالَ _____ ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَن يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مَن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "جُنُودُهُۥ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا _____ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَن يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَؤُا۟",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "عُلِّمْنَا",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "chiefs"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ _____ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَن يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَيُّكُمْ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "أَيُّكُمْ",
            "وَيَوْمَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Which of you"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ _____ بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَن يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "يَأْتِينِى",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "يَأْتِينِى",
            "قِيلَ",
            "سَنَنظُرُ"
          ],
          "translation": "will bring me"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى _____ قَبْلَ أَن يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِعَرْشِهَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَسَٰكِنَكُمْ",
            "مُدْبِرِينَ",
            "بِعَرْشِهَا"
          ],
          "translation": "her throne"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا _____ أَن يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِم",
            "مَاذَا",
            "قَبْلَ",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا قَبْلَ _____ يَأْتُونِى مُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَعْضُ",
            "مَرَّ",
            "ﰭ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَن _____ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "يَأْتُونِى",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "قُلِ",
            "يَأْتُونِى",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "they come to me"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قَالَ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَؤُا۟ أَيُّكُمْ يَأْتِينِى بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَن يَأْتُونِى _____",
          "answer": "مُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "بِعَرْشِهَا",
            "مُسْلِمِينَ",
            "نَمْلَةٌ",
            "لُجَّةً"
          ],
          "translation": "(in) submission"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "27:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 443,
          "question": "_____ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَنطِقَ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "بِهَدِيَّتِكُمْ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قَالَ _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "عِفْرِيتٌ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ",
            "عِفْرِيتٌ",
            "قَدَّرْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "a strong one"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ _____ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "سُوٓءٍ",
            "ﰚ",
            "أَمَّن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ _____ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "يُوزَعُونَ",
            "مَاذَا",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "ﰉ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ _____ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "ءَاتِيكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هُمْ",
            "فِى",
            "ءَاتِيكَ"
          ],
          "translation": "will bring it to you"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ _____ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِلَىٰ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "will bring it to you"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ _____ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلَ",
            "تُسْمِعُ",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ _____ تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَهْدِيكُمْ",
            "ٱلصُّورِ",
            "قَالَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن _____ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "تَقُومَ",
          "options": [
            "تَهْتَزُّ",
            "أَتْلُوَا۟",
            "تَقُومَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "you rise"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ _____ مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن",
            "مِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن _____ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "مَّقَامِكَ",
          "options": [
            "فَوْجًا",
            "مَّقَامِكَ",
            "مَّعَ",
            "أَخْرِجُوٓا۟"
          ],
          "translation": "your place"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ _____ عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "سَاقَيْهَا",
            "شَكَرَ",
            "لَنَقُولَنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى _____ لَقَوِىٌّ أَمِينٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "مِنَ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "لَقَوِىٌّ",
          "options": [
            "لَقَوِىٌّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "surely, strong"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قَالَ عِفْرِيتٌ مِّنَ ٱلْجِنِّ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن تَقُومَ مِن مَّقَامِكَ وَإِنِّى عَلَيْهِ لَقَوِىٌّ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ﰚ",
            "أَمِينٌ",
            "أَخْرِجُوٓا۟"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "27:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 459,
          "question": "_____ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ءَامِنُونَ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قَالَ _____ عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰠ",
            "تَهْتَزُّ"
          ],
          "translation": "one who"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى _____ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "وَكَانُوا۟",
            "سُلَيْمَٰنُ",
            "خِلَٰلَهَآ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ _____ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "لِيَسْكُنُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "(was) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ _____ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يُجِيبُ",
            "كُلُّ",
            "بَيْضَآءَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ _____ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فِى",
            "ءَاتِيكَ",
            "أَمَّن"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ _____ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "ءَاتِيكَ",
          "options": [
            "مَّعَ",
            "قَبْلَ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "ءَاتِيكَ"
          ],
          "translation": "will bring it to you"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ _____ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "will bring it to you"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ _____ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ",
            "قَبْلَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ _____ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "هُمْ",
            "مَّعَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن _____ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "يَرْتَدَّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "هَٰذَا",
            "يَرْتَدَّ",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "returns"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ _____ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "إِلَيْكَ",
            "فَإِذَا",
            "فَفَزِعَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ _____ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "طَرْفُكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "لِيَبْلُوَنِىٓ",
            "طَرْفُكَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "your glance"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ _____ رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يُوقِنُونَ",
            "فَلَمَّا",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا _____ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "رَءَاهُ",
          "options": [
            "ﱛ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "كَانَ",
            "رَءَاهُ"
          ],
          "translation": "he saw it"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ _____ عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "مُسْتَقِرًّا",
          "options": [
            "مُسْتَقِرًّا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "placed"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا _____ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "وَءَابَآؤُنَا",
            "عِندَهُۥ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ _____ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَا",
            "قِبَلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ _____ مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "ذَاتَ",
            "هَٰذَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا _____ فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "بِهِۦ",
            "وَيَجْعَلُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن _____ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَضْلِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فَضْلِ",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ _____ لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "رَبِّى",
            "ٱلْأَخْسَرُونَ",
            "قَرَارًا"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى _____ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِيَبْلُوَنِىٓ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "لِيَبْلُوَنِىٓ",
            "تَوَلَّ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "to test me"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ _____ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "ءَأَشْكُرُ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "جَآءَ",
            "ﱁ",
            "ءَأَشْكُرُ"
          ],
          "translation": "whether I am grateful"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ _____ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "دَاوُۥدَ",
            "رَبِّى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ _____ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَكْفُرُ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "أَكْفُرُ",
            "قَالَ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "I am ungrateful"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ _____ شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "وَمَن",
            "سَنَنظُرُ",
            "وَأَمْطَرْنَا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن _____ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "شَكَرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُضْطَرَّ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "شَكَرَ"
          ],
          "translation": "(is) grateful"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ _____ يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "لَا",
            "فَإِنَّمَا",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا _____ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "يَشْكُرُ",
          "options": [
            "يَشْكُرُ",
            "وَكَشَفَتْ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱدْخُلِى"
          ],
          "translation": "he is grateful"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ _____ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "ظُلْمًا",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for his own soul"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ _____ كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "أَنْ",
            "إِنِّىٓ",
            "غَيْرَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن _____ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "كَفَرَ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(is) ungrateful"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ _____ رَبِّى غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَإِنَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ _____ غَنِىٌّ كَرِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "ٱلْهُدْهُدَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "غَنِىٌّ",
          "options": [
            "غَنِىٌّ",
            "شَىْءٍ",
            "ﰕ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(is) Self-sufficient"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِى عِندَهُۥ عِلْمٌ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ أَنَا۠ ءَاتِيكَ بِهِۦ قَبْلَ أَن يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ فَلَمَّا رَءَاهُ مُسْتَقِرًّا عِندَهُۥ قَالَ هَٰذَا مِن فَضْلِ رَبِّى لِيَبْلُوَنِىٓ ءَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَن شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِۦ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّى غَنِىٌّ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "مَّعَكَ",
            "فَقُلْ",
            "يَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "Noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "27:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 497,
          "question": "_____ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "قَالَ _____ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "نَكِّرُوا۟",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "نَكِّرُوا۟",
            "لِلَّهِ",
            "ٱذْهَب"
          ],
          "translation": "Disguise"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ _____ عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "وَيَجْعَلُكُمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "for her"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا _____ نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "عَرْشَهَا",
          "options": [
            "عَرْشَهَا",
            "رَبِّى",
            "أَن",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "her throne"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا _____ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "نَنظُرْ",
          "options": [
            "تُكَلِّمُهُمْ",
            "نَنظُرْ",
            "بُورِكَ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "we will see"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ _____ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَتَهْتَدِىٓ",
          "options": [
            "أَتَهْتَدِىٓ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ضَيْقٍ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "whether she will be guided"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ _____ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَمْ",
            "لَا",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "تَكُونُ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَصَدَقْتَ",
            "وَمَا",
            "مِنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ _____ لَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِوَلِيِّهِۦ",
            "هُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَيْكِ",
            "لَا",
            "كُنتُمْ",
            "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "are not guided"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "قَالَ نَكِّرُوا۟ لَهَا عَرْشَهَا نَنظُرْ أَتَهْتَدِىٓ أَمْ تَكُونُ مِنَ ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "ﱊ",
            "يَرَوْا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "are not guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "27:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 509,
          "question": "_____ جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "دُونِ",
            "فَلَمَّا",
            "بَلِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "فَلَمَّا _____ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "يُوزَعُونَ",
            "جَآءَتْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْفَٰحِشَةَ"
          ],
          "translation": "she came"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ _____ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "قِيلَ",
            "إِلَّا",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "it was said"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ _____ عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَهَٰكَذَا",
          "options": [
            "أَهَٰكَذَا",
            "مِن",
            "كُنتُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "Is like this"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا _____ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَرْشُكِ",
          "options": [
            "عَرْشُكِ",
            "أَمَّن",
            "أَمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "your throne"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ _____ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَكَانُوا۟",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ _____ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "كَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَيَّانَ",
            "قُلِ",
            "فِى",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "It is like"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ _____ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَيَجْعَلُكُمْ",
            "هُوَ",
            "مِّنَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأُوتِينَا",
          "options": [
            "وَأُوتِينَا",
            "أَمَّن",
            "أَوْ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "And we were given"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا _____ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "ٱدْخُلِى",
            "لَا",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ _____ قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِن",
            "مِن",
            "ﰴ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "before her"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن _____ وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَبْلِهَا",
          "options": [
            "قَبْلِهَا",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "مُّمَرَّدٌ"
          ],
          "translation": "before her"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا _____ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "يُعْلِنُونَ",
            "إِذَا",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "and we have been"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُۥ هُوَ وَأُوتِينَا ٱلْعِلْمَ مِن قَبْلِهَا وَكُنَّا _____",
          "answer": "مُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "يَمْكُرُونَ",
            "ٱلطَّيْرِ"
          ],
          "translation": "Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "27:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 523,
          "question": "_____ مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَصَدَّهَا",
          "options": [
            "وُعِدْنَا",
            "وَصَدَّهَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "لِيَسْكُنُوا۟"
          ],
          "translation": "And has averted her"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَصَدَّهَا _____ كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "كَفَرَ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "لِىَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا _____ تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانَت",
          "options": [
            "كَانَت",
            "أَن",
            "وَإِنِّى",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "she used (to)"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَّعْبُدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "تَّعْبُدُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ _____ دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "عَلَىَّ",
            "مِن",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن _____ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "تُحِيطُوا۟",
            "يَشْعُرُونَ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ _____ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "دَٰخِرِينَ",
            "تَكُن",
            "إِذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ كَانَتْ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "عَلَىَّ",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "Indeed, she"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا _____ مِن قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تُسْمِعُ",
            "وَقَعَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ _____ قَوْمٍ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "نَكِّرُوا۟",
            "فَضَّلَنَا",
            "نَحْشُرُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "عِلْمُهُمْ",
            "لَا",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَصَدَّهَا مَا كَانَت تَّعْبُدُ مِن دُونِ ٱللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِن قَوْمٍ _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "كَٰفِرِينَ",
            "لَآ",
            "فَهُمْ",
            "وَٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "who disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "27:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 535,
          "question": "_____ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَنِ",
            "هَلْ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "It was said"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "قِيلَ _____ ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "قَرَارًا",
            "لَهَا",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "to her"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "قِيلَ لَهَا _____ ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلِى",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "إِلَّآ",
            "ٱدْخُلِى",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى _____ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلصَّرْحَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "وَقَالَا",
            "لَهُمُ",
            "ٱلصَّرْحَ"
          ],
          "translation": "the palace"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ _____ رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "أَعْمَلَ",
            "إِنَّهَا",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا _____ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَأَتْهُ",
          "options": [
            "رَأَتْهُ",
            "تَهْتَزُّ",
            "أَذِلَّةً",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "she saw it"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ _____ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "حَسِبَتْهُ",
          "options": [
            "فَٰسِقِينَ",
            "رَبَّ",
            "يَشْكُرُونَ",
            "حَسِبَتْهُ"
          ],
          "translation": "she thought it"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ _____ وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لُجَّةً",
          "options": [
            "لِيَبْلُوَنِىٓ",
            "إِنَّهُمْ",
            "لُجَّةً",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "(was) a pool"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً _____ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَكَشَفَتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "وَكَشَفَتْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and she uncovered"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ _____ سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "تَجْهَلُونَ",
            "ﰨ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن _____ قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سَاقَيْهَا",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "سَاقَيْهَا",
            "إِلَّا",
            "أَمِينٌ"
          ],
          "translation": "her shins"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا _____ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يَأْتِينِى",
            "ﰕ",
            "وَسَلَٰمٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ _____ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ _____ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "صَرْحٌ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "صَرْحٌ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(is) a palace"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ _____ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُّمَرَّدٌ",
          "options": [
            "رَءَاهُ",
            "مَّعَ",
            "أَتَوْهُ",
            "مُّمَرَّدٌ"
          ],
          "translation": "made smooth"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ _____ قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "تَقُومَ",
            "مِّن",
            "تَقَاسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن _____ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَوَارِيرَ",
          "options": [
            "مِن",
            "عِندَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "قَوَارِيرَ"
          ],
          "translation": "glass"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ _____ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "قَالَتْ",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ _____ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَقَالَ",
            "فَضَّلَنَا",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ _____ ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "تُكِنُّ",
            "إِنِّى",
            "ﰀ",
            "فَإِنِّى"
          ],
          "translation": "indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى _____ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ظَلَمْتُ",
          "options": [
            "أَصَدَقْتَ",
            "ظَلَمْتُ",
            "يَتَّقُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[I] have wronged"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ _____ وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نَفْسِى",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "ٱلنَّاسِ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "myself"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى _____ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَأَسْلَمْتُ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "تَّعْبُدُ",
            "وَأَسْلَمْتُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and I submit"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ _____ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "كُنتُمْ",
            "سِيرُوا۟",
            "لِأَهْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ _____ لِلَّهِ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "فَضْلِ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "بِنَبَإٍ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "وَسُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "فَلَمَّا",
            "فِى",
            "بِرَحْمَتِكَ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "قِيلَ لَهَا ٱدْخُلِى ٱلصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَن سَاقَيْهَا قَالَ إِنَّهُۥ صَرْحٌ مُّمَرَّدٌ مِّن قَوَارِيرَ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَٰنَ لِلَّهِ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لِىَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يُوزَعُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "27:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 563,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمِ",
            "ٱلصَّرْحَ",
            "وَلَقَدْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَلَقَدْ _____ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "ٱلْمُلُوكَ",
            "يَرْزُقُكُم",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "يَتَطَهَّرُونَ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ _____ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "إِلَىٰ",
            "كَانَ",
            "أَوْزِعْنِىٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ثَمُودَ",
          "options": [
            "ثَمُودَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ _____ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "أَخَاهُمْ",
            "يَرْتَدَّ",
            "أَنَا"
          ],
          "translation": "their brother"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ _____ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "قَوْلِهَا",
            "ﰜ",
            "مِّنْهَآ"
          ],
          "translation": "Salih"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "قَوْمٌ",
            "ﰅ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ _____ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَهُم",
            "إِلَىَّ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ _____ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَتَعْرِفُونَهَا",
            "يَقِينٍ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﱕ",
            "فَإِذَا",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "Then behold"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا _____ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "تُكَلِّمُهُمْ",
            "فَإِنِّى",
            "هُمْ",
            "يُقِيمُونَ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ _____ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "فَرِيقَانِ",
          "options": [
            "بِهَدِيَّةٍ",
            "مِنْ",
            "فَرِيقَانِ",
            "يَهْتَدِى"
          ],
          "translation": "(became) two parties"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ _____",
          "answer": "يَخْتَصِمُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "جَعَلَ",
            "أَنْعَمْتَ"
          ],
          "translation": "quarreling"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "27:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 576,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "قَالَ",
            "ضَيْقٍ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "قَالَ _____ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "قِيلَ",
            "ﰮ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "مَهْلِكَ",
            "فِى",
            "لِمَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ _____ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "مُبْصِرًا"
          ],
          "translation": "(do) you seek to hasten"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ _____ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "بِٱلسَّيِّئَةِ",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلُ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ _____ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "قَبْلَ",
            "بُشْرًۢا",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ _____ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "ٱلنَّمْلُ",
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "ءَاتَىٰكُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ _____ تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "لِمَ",
            "لَتُلَقَّى",
            "ﰕ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا _____ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "تَسْتَغْفِرُونَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "تَسْتَغْفِرُونَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "you ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ _____ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "نَحْنُ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "وَأَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "27:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 588,
          "question": "_____ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تَخْرُجْ",
            "فَضَّلَنَا",
            "قَالُوا۟",
            "نَكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "قَالُوا۟ _____ بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "ٱطَّيَّرْنَا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "كَانَ",
            "شَهْوَةً",
            "ٱطَّيَّرْنَا"
          ],
          "translation": "We consider you a bad omen"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا _____ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "نُودِىَ",
            "ﰶ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "We consider you a bad omen"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ _____ مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "وَبِمَن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَبِمَن",
            "تُكِنُّ",
            "جَوَابَ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن _____ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "مَّعَكَ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ﱘ",
            "ﰴ",
            "مَّعَكَ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ _____ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلصُّمَّ",
            "عَرْشُكِ",
            "قَالَ",
            "لَتُلَقَّى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ _____ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "طَٰٓئِرُكُمْ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "تُحِطْ",
            "طَٰٓئِرُكُمْ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "Your bad omen"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ _____ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "وَقَوْمَهَا",
            "ﰪ",
            "عِندَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ _____ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَقْضِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ _____ أَنتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَقُلِ",
            "بَلْ",
            "ٱلسَّحَابِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ _____ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَقَالَ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ _____ تُفْتَنُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ءَاتِيكَ",
            "قَوْمٌ",
            "عِبَادِهِ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "قَالُوا۟ ٱطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَن مَّعَكَ قَالَ طَٰٓئِرُكُمْ عِندَ ٱللَّهِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "تُفْتَنُونَ",
          "options": [
            "سُوٓءٍ",
            "فِى",
            "تُفْتَنُونَ",
            "وَعُلُوًّا"
          ],
          "translation": "being tested"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "27:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 601,
          "question": "_____ فِى ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "خَيْرٌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And were"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَكَانَ _____ ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "دَعَاهُ",
            "يُقِيمُونَ",
            "فِى",
            "ٱلْهُدْهُدَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَكَانَ فِى _____ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "بَعْدَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "the city"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَكَانَ فِى ٱلْمَدِينَةِ _____ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "تِسْعَةُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَكُلٌّ",
            "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ",
            "تِسْعَةُ"
          ],
          "translation": "nine"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَكَانَ فِى ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ _____ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "رَهْطٍ",
          "options": [
            "ضَاحِكًا",
            "وَمَن",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "رَهْطٍ"
          ],
          "translation": "family heads"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَكَانَ فِى ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "يُفْسِدُونَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "صُنْعَ",
            "يُفْسِدُونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "they were spreading corruption"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَكَانَ فِى ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "دَمَّرْنَٰهُمْ",
            "أَمَّن",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَكَانَ فِى ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِى _____ وَلَا يُصْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَأْمُرِينَ",
            "أَنتُمْ",
            "وَجَحَدُوا۟"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَكَانَ فِى ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يُصْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ثَمُودَ",
            "إِلَّآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَكَانَ فِى ٱلْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____",
          "answer": "يُصْلِحُونَ",
          "options": [
            "يُصْلِحُونَ",
            "شَهْوَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلطَّيْرَ"
          ],
          "translation": "reforming"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "27:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 611,
          "question": "_____ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَإِنَّ",
            "قَالُوا۟",
            "يَسْجُدُونَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "قَالُوا۟ _____ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "تَقَاسَمُوا۟",
          "options": [
            "دَعَاهُ",
            "تَقَاسَمُوا۟",
            "عَسَىٰٓ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Swear to each other"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ _____ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَمَا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "يَسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "لَنُبَيِّتَنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَنُبَيِّتَنَّهُۥ",
            "بِمَا",
            "وَكَانَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "surely, we will attack him by night"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ _____ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَّوْا۟",
            "وَأَهْلَهُۥ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ _____ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "خِلَٰلَهَآ",
            "حَاجِزًا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ _____ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "لَنَقُولَنَّ",
          "options": [
            "لَنَقُولَنَّ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "فَهُمْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "we will surely say"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ _____ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "لِوَلِيِّهِۦ",
          "options": [
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "كَانُوا۟",
            "لِوَلِيِّهِۦ",
            "كَثِيرٍ"
          ],
          "translation": "to his heir"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ _____ شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱇ",
            "كَرِيمٌ",
            "رَبِّى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا _____ مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "شَهِدْنَا",
          "options": [
            "أَفْسَدُوهَا",
            "شَهِدْنَا",
            "قَوْمٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "we witnessed"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا _____ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "مَهْلِكَ",
          "options": [
            "مَهْلِكَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ظَلَمَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(the) destruction"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ _____ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "أَهْلِهِۦ",
          "options": [
            "أَهْلِهِۦ",
            "قَالُوا۟",
            "فَوْجًا",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) his family"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ _____ لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "أَمَّنْ",
            "ءَامِنُونَ",
            "ءَاتِيكَ"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "قَالُوا۟ تَقَاسَمُوا۟ بِٱللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُۥ وَأَهْلَهُۥ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِۦ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِۦ وَإِنَّا _____",
          "answer": "لَصَٰدِقُونَ",
          "options": [
            "وَءَابَآؤُنَا",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "نَفْسِى",
            "لَصَٰدِقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) surely truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "27:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 625,
          "question": "_____ مَكْرًا وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَمَكَرُوا۟",
          "options": [
            "وَمَكَرُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "أَن",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "So they plotted"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ _____ وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَكْرًا",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "وَإِنَّكَ",
            "كَأَنَّهُۥ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "a plot"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ مَكْرًا _____ مَكْرًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَمَكَرْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "دَعَاهُ",
            "وَمَكَرْنَا",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "and We planned"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ مَكْرًا وَمَكَرْنَا _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مَكْرًا",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "سُوٓءٍ",
            "جَعَلْنَا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "a plan"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ مَكْرًا وَمَكَرْنَا مَكْرًا _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فَلَنَأْتِيَنَّهُم",
            "قَوَارِيرَ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ مَكْرًا وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "مُوسَىٰ",
            "لَا",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "(did) not"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ مَكْرًا وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "27:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 632,
          "question": "_____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَٰهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "وَإِنَّا",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَعُلُوًّا"
          ],
          "translation": "Then see"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَٰهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَيْفَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَٰهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱدَّٰرَكَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَٰهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "عَلَيْهِم",
            "ﰁ",
            "وَمَكَرْنَا"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ أَنَّا دَمَّرْنَٰهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مَكْرِهِمْ",
          "options": [
            "مَكْرِهِمْ",
            "يُخْرِجُ",
            "إِذَا",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "(of) their plot"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ مَكْرِهِمْ _____ دَمَّرْنَٰهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "أَنَّا",
            "قِبَلَ",
            "ٱلرِّجَالَ",
            "عَمُونَ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا _____ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "دَمَّرْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَرْتَدَّ",
            "وَلَهُۥ",
            "دَمَّرْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَٰهُمْ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَقَوْمَهُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَهِىَ",
            "وَقَوْمَهُمْ"
          ],
          "translation": "and their people"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَٰهُمْ وَقَوْمَهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "مَن",
            "يُوقِنُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "27:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 641,
          "question": "_____ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَتِلْكَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "فَتِلْكَ",
            "رَءَاهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "So, these"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "فَتِلْكَ _____ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بُيُوتُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُلَّ",
            "بُيُوتُهُمْ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(are) their houses"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ _____ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَاوِيَةًۢ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "خَاوِيَةًۢ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "ruined"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ _____ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فِى",
            "مِّنْهَآ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "كُلِّ",
            "إِنِّى",
            "مَّطَرًا"
          ],
          "translation": "they wronged"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَنۢ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱلْجِنِّ",
            "لَءَايَةً",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "surely, is a sign"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "وَجَدتُّهَا",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةًۢ بِمَا ظَلَمُوٓا۟ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "who know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "27:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 652,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَأَنجَيْنَا",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "عَلَى",
            "يَرْجِعُونَ",
            "وَأَنجَيْنَا"
          ],
          "translation": "And We saved"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَأَنجَيْنَا _____ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "وَلَا",
            "سَيُرِيكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَأَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ _____ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰹ",
            "أَءِذَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "سَنَنظُرُ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَأَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "إِنَّ",
            "رَبَّكَ",
            "نَكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "and used (to)"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَأَنجَيْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "وَعُلُوًّا",
            "قِيلَ",
            "يَتَّقُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "fear (Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "27:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 657,
          "question": "_____ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَلُوطًا",
          "options": [
            "وَلُوطًا",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "كُلُّ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "And Lut"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَلُوطًا _____ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "إِذْ",
            "ءَاتِيكَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ _____ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "قَالَ",
            "لَا",
            "فَفَزِعَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ _____ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لِلَّهِ",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ _____ ٱلْفَٰحِشَةَ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "أَتَأْتُونَ",
            "سَـَٔاتِيكُم",
            "أَنَا۠",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Do you commit"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ _____ وَأَنتُمْ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْفَٰحِشَةَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "مِّنْهَا",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْفَٰحِشَةَ"
          ],
          "translation": "[the] immorality"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "سَبَإٍۭ",
            "قَبْلِهَا",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِۦٓ أَتَأْتُونَ ٱلْفَٰحِشَةَ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَّا",
            "تُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "27:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 665,
          "question": "_____ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَئِنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "أَتَوْهُ",
            "يَرْزُقُكُم",
            "أَئِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Why do you"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "أَئِنَّكُمْ _____ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "لَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "approach"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ _____ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱلرِّجَالَ",
          "options": [
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "ٱلرِّجَالَ",
            "كَانَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the men"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ _____ مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "شَهْوَةً",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَيَأْتِيَنِّى",
            "مِن",
            "شَهْوَةً"
          ],
          "translation": "(with) lust"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً _____ دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِن",
            "فَتَعْرِفُونَهَا",
            "وَادِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "instead of"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن _____ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "تُفْتَنُونَ",
            "ثُمَّ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "instead of"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ _____ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱلنِّسَآءِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْغَآئِبِينَ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "the women"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ _____ أَنتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "ضَيْقٍ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ _____ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "مُسْتَقِرًّا",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "أَنتُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ _____ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "هَٰذَا",
            "ﰼ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ ٱلرِّجَالَ شَهْوَةً مِّن دُونِ ٱلنِّسَآءِ بَلْ أَنتُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "تَجْهَلُونَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "تَجْهَلُونَ"
          ],
          "translation": "ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "27:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 676,
          "question": "_____ كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَمَا",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "يُجِيبُ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "فَمَا _____ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بُورِكَ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "كَانَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "فَمَا كَانَ _____ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "جَوَابَ",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "جَوَابَ",
            "قَوْمٍ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "(the) answer"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ _____ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَٱلطَّيْرِ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "هَٰذَا",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "(of) his people"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ _____ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "وَقَالَ",
            "وَأَدْخِلْ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ _____ قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَن",
            "مُّمَرَّدٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن _____ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "خَيْرٌ",
            "عَن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ _____ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "أَخْرِجُوٓا۟",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَمَآ",
            "أَخْرِجُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Drive out"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ _____ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "ءَالَ",
          "options": [
            "ءَالَ",
            "وَجَدتُّهَا",
            "يَقِينٍ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(the) family"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ _____ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "لُوطٍ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ _____ قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "مِّن",
            "مِنَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن _____ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "قَرْيَتِكُمْ",
          "options": [
            "قَرْيَتِكُمْ",
            "كُنَّا",
            "شَىْءٍ",
            "ظَلَمَ"
          ],
          "translation": "your town"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ _____ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "مَن",
            "أَخْرَجْنَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ _____ يَتَطَهَّرُونَ",
          "answer": "أُنَاسٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أُنَاسٌ",
            "فَلَمَّا",
            "تُحِطْ"
          ],
          "translation": "(are) people"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓا۟ أَخْرِجُوٓا۟ ءَالَ لُوطٍ مِّن قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ _____",
          "answer": "يَتَطَهَّرُونَ",
          "options": [
            "أَيُّكُمْ",
            "يَتَطَهَّرُونَ",
            "رَبِّ",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "who keep clean and pure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "27:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 691,
          "question": "_____ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَٰهَا مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "فَأَنجَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "ٱلَّذِى",
            "حَتَّىٰ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "So We saved him"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ _____ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَٰهَا مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَأَهْلَهُۥٓ",
            "وَءَابَآؤُنَآ",
            "هُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and his family"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ _____ ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَٰهَا مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥٓ",
            "إِلَّا",
            "مُرْسِلَةٌ",
            "جَآنٌّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا _____ قَدَّرْنَٰهَا مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَهُۥ",
          "options": [
            "لَتُلَقَّى",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ",
            "ٱلْفَضْلُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "his wife"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ _____ مِنَ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "قَدَّرْنَٰهَا",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَدَّرْنَٰهَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "We destined her"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَٰهَا _____ ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﱗ",
            "قَبْلِهَا",
            "مِنَ",
            "لِأَهْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(to be) of"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "فَأَنجَيْنَٰهُ وَأَهْلَهُۥٓ إِلَّا ٱمْرَأَتَهُۥ قَدَّرْنَٰهَا مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰبِرِينَ",
          "options": [
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "وَمَنْ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "those who remained behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "27:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 698,
          "question": "_____ عَلَيْهِم مَّطَرًا فَسَآءَ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "وَأَمْطَرْنَا",
          "options": [
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "كُلِّ",
            "بِسْمِ",
            "ظُلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "And We rained"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا _____ مَّطَرًا فَسَآءَ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "يَتَّقُونَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم _____ فَسَآءَ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "مَّطَرًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَّطَرًا",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "صُدُورُهُمْ"
          ],
          "translation": "a rain"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا _____ مَطَرُ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "فَسَآءَ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "فَسَآءَ",
            "إِلَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and was evil"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَسَآءَ _____ ٱلْمُنذَرِينَ",
          "answer": "مَطَرُ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "يُوقِنُونَ",
            "شَكٍّ",
            "مَطَرُ"
          ],
          "translation": "(the) rain"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِم مَّطَرًا فَسَآءَ مَطَرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنذَرِينَ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "فِى",
            "لَا",
            "ٱلْمُنذَرِينَ"
          ],
          "translation": "(on) those who were warned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "27:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 704,
          "question": "_____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "مُدْبِرًا",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قُلِ _____ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "سَاقَيْهَا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "All praise (be)"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ _____ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِلَّهِ",
            "دَاوُۥدَ",
            "فَأَنۢبَتْنَا"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَسَلَٰمٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تَحْسَبُهَا",
            "وَسَلَٰمٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and peace (be)"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ _____ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "إِن",
            "عَلَىٰ",
            "لِقَوْمِهِۦٓ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ _____ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِ",
          "options": [
            "عِبَادِهِ",
            "ظُلُمَٰتِ",
            "شَهْوَةً",
            "تُكَلِّمُهُمْ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ _____ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِسُلَيْمَٰنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "إِلَيْكِ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ _____ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱصْطَفَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱصْطَفَىٰٓ",
            "يُفْسِدُونَ",
            "لَهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He has chosen"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ _____ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ءَآللَّهُ",
          "options": [
            "حَوْلَهَا",
            "صُنْعَ",
            "كَرِيمٌ",
            "ءَآللَّهُ"
          ],
          "translation": "Is Allah"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ _____ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَوْجًا",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَمَّا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "دَاوُۥدَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "أَمَّا"
          ],
          "translation": "or what"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "قُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَٰمٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ ٱلَّذِينَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَآللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "وَتَرَى",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "27:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 716,
          "question": "_____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "أَمَّنْ",
          "options": [
            "أَمَّنْ",
            "أَتَوْهُ",
            "ٱلصُّمَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Or Who"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "أَمَّنْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "خَلَقَ",
            "إِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "has created"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَبْلِهَا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "تُكَلِّمُهُمْ",
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "يَقِينٍ"
          ],
          "translation": "and sent down"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "نَمْلَةٌ",
            "رَبَّ",
            "لَكُم",
            "وَٰلِدَىَّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "جَامِدَةً",
            "مِّنَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَرْزُقُكُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ _____ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "لَتَأْتُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "تَمْلِكُهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "ﰸ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "فَأَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "قُلْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "And We caused to grow"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا _____ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَلَا",
            "وَهُم",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ _____ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "حَدَآئِقَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَأَنجَيْنَٰهُ",
            "حَدَآئِقَ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ _____ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ذَاتَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ذَاتَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "of beauty (and delight)"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ _____ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بَهْجَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "بَهْجَةٍ",
            "وَلَنُخْرِجَنَّهُم",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "of beauty (and delight)"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ _____ كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "قِيلَ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا _____ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَانَ",
            "نُودِىَ"
          ],
          "translation": "it is"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ _____ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "تَقَاسَمُوا۟",
            "ٱلنَّاسُ",
            "قَوْلِهَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ _____ تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "جَيْبِكَ",
            "ذَاتَ",
            "أَن",
            "وَجَعَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن _____ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "تُنۢبِتُوا۟",
          "options": [
            "تُنۢبِتُوا۟",
            "عَلِيمٍ",
            "بِهَدِيَّتِكُمْ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "you cause to grow"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ _____ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "شَجَرَهَآ",
          "options": [
            "طَٰٓئِرُكُمْ",
            "شَجَرَهَآ",
            "حُسْنًۢا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "their trees"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ _____ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "أَءِلَٰهٌ",
          "options": [
            "وَقَالَا",
            "أَءِلَٰهٌ",
            "مَا",
            "يَأْتُونِى"
          ],
          "translation": "Is there any god"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "لِلَّهِ",
            "مَّعَ",
            "فَزَعٍ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ _____ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "وَمَن",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ _____ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "وَأَسْلَمْتُ",
            "وَأَنْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ _____ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "نِعْمَتَكَ",
            "أُمِرْتُ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ _____ يَعْدِلُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "قَوْمٌ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "أَمَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَأَنزَلَ لَكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ حَدَآئِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَّا كَانَ لَكُمْ أَن تُنۢبِتُوا۟ شَجَرَهَآ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "يَعْدِلُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "حَاجِزًا",
            "يَعْدِلُونَ",
            "بَعْضُ"
          ],
          "translation": "who ascribe equals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "27:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 743,
          "question": "_____ جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمَّن",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "عَلَيْهِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "Or Who"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "أَمَّن _____ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "بَلْ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ _____ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "هُوَ",
            "ٱلدُّعَآءَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ _____ وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَرَارًا",
          "options": [
            "أَن",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "قَرَارًا",
            "شَهِدْنَا"
          ],
          "translation": "a firm abode"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا _____ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ﰢ",
            "دُونِ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ _____ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خِلَٰلَهَآ",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "خِلَٰلَهَآ",
            "وَلَّىٰ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(in) its midst"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ _____ وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنْهَٰرًا",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "سُلَيْمَٰنُ",
            "رَبِّ",
            "أَنْهَٰرًا"
          ],
          "translation": "rivers"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا _____ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَابِ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَجَعَلَ",
            "يُعَقِّبْ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ _____ رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَتَأْتُونَ",
            "وَجَعَلُوٓا۟",
            "لَهَا",
            "ٱلْغَيْبَ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا _____ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "تَعْلُوا۟"
          ],
          "translation": "firm mountains"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ _____ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "غَنِىٌّ",
            "هَٰذَا",
            "وَجَعَلَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ _____ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "وَهُم",
            "كِتَٰبٌ",
            "بَيْنَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ _____ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَيْنِ",
          "options": [
            "وَأُوتِيَتْ",
            "يُجِيبُ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the two seas"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ _____ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَاجِزًا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "حَاجِزًا",
            "قُل",
            "إِن"
          ],
          "translation": "a barrier"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا _____ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَءِلَٰهٌ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "أَءِلَٰهٌ",
            "فَكُبَّتْ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "Is there any god"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "كَأَنَّهَا",
            "مَّعَ",
            "وَيَكْشِفُ",
            "تَفْرَحُونَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ _____ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَمَكَثَ",
            "ٱللَّهِ",
            "نَحْشُرُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَلَّىٰ",
            "إِنَّ",
            "بَلْ",
            "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "لَا",
            "تَهْتَزُّ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "بَنِىٓ",
            "لَا",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "أَمَّن جَعَلَ ٱلْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَٰلَهَآ أَنْهَٰرًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَٰسِىَ وَجَعَلَ بَيْنَ ٱلْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ﰺ",
            "ﰒ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "27:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 764,
          "question": "_____ يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَمَّن",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "تُعْلِنُونَ",
            "رَءَاهُ",
            "أَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "Or Who"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "أَمَّن _____ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يُجِيبُ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "فَنَاظِرَةٌۢ",
            "يُجِيبُ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "responds"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ _____ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْمُضْطَرَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُضْطَرَّ",
            "خَلَقَ",
            "سَـَٔاتِيكُم",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(to) the distressed one"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ _____ دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "قَوْمٌ",
            "مَاذَا",
            "قَبْلِهَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا _____ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "دَعَاهُ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "كُنتُمْ",
            "ﰺ",
            "دَعَاهُ"
          ],
          "translation": "he calls Him"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ _____ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَيَكْشِفُ",
          "options": [
            "وَيَكْشِفُ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "وَمَن",
            "إِنَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and He removes"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ _____ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلسُّوٓءَ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "رَبِّى",
            "سُوٓءٍ",
            "ٱلسُّوٓءَ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ _____ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَيَجْعَلُكُمْ",
          "options": [
            "يَدَكَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَيَجْعَلُكُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and makes you"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "خُلَفَآءَ",
          "options": [
            "تُكِنُّ",
            "خُلَفَآءَ",
            "وَجَدتُّهَا",
            "وَلَنُخْرِجَنَّهُم"
          ],
          "translation": "inheritors"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ _____ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لِلشَّمْسِ",
            "بُيُوتُهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ _____ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَءِلَٰهٌ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "أَءِلَٰهٌ",
            "أَنَّا",
            "قُوَّةٍ"
          ],
          "translation": "Is there any god"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "لَكُمْ",
            "أَذِلَّةً",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ _____ قَلِيلًا مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "ﰾ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ _____ مَّا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ﰌ",
            "ﱚ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Little"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "أَكُونَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "أَمَّن يُجِيبُ ٱلْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ ٱلسُّوٓءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَآءَ ٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "فِى",
            "رَبِّ",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "you remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "27:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 780,
          "question": "_____ يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَمَّن",
          "options": [
            "فَتِلْكَ",
            "ﰸ",
            "أَمَّن",
            "ٱلْأَخْسَرُونَ"
          ],
          "translation": "Or Who"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "أَمَّن _____ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَهْدِيكُمْ",
          "options": [
            "جَآءَتْ",
            "يَهْدِيكُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "guides you"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ _____ ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّمَّا",
            "فَٱنظُرْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى _____ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ظُلُمَٰتِ",
          "options": [
            "ظُلُمَٰتِ",
            "عَلَىٰ",
            "مُبْصِرًا",
            "تَعَٰلَى"
          ],
          "translation": "(the) darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ _____ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "لَآ",
            "لَهُمْ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "(of) the land"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ _____ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "ﱊ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and the sea"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ _____ يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فِى",
            "مَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and Who"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن _____ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يُرْسِلُ",
          "options": [
            "فَزَعٍ",
            "أَتْقَنَ",
            "يُرْسِلُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "sends"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ _____ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "مِّنْهَا",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "the winds"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ _____ بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بُشْرًۢا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَمْرًا",
            "ٱلَّذِى",
            "بُشْرًۢا"
          ],
          "translation": "(as) glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا _____ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَيْكِ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ _____ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَدَىْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَدَىْ",
            "وَلَقَدْ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ _____ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦٓ",
          "options": [
            "رَحْمَتِهِۦٓ",
            "بَيْنَهُم",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "نَفْسِى"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ _____ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَءِلَٰهٌ",
          "options": [
            "وَلَهَا",
            "أَنْهَٰرًا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَءِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "Is there any god"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "جَآءَتْ",
            "مَّعَ",
            "ٱلرَّحِيمِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ _____ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَأُمِرْتُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَتَوْا۟",
            "وَعُلُوًّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "تَعَٰلَى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "تَعَٰلَى",
            "إِنَّ",
            "يَرْزُقُكُم"
          ],
          "translation": "High is"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "جَيْبِكَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "إِنْ",
            "عَمَّا",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "أَمَّن يَهْدِيكُمْ فِى ظُلُمَٰتِ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ وَمَن يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ بُشْرًۢا بَيْنَ يَدَىْ رَحْمَتِهِۦٓ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ تَعَٰلَى ٱللَّهُ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "سِحْرٌ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "بِعَرْشِهَا"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "27:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 800,
          "question": "_____ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمَّن",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "خُلَفَآءَ",
            "أَمَّن",
            "ضَلَٰلَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "Or Who"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "أَمَّن _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَبْدَؤُا۟",
          "options": [
            "ﱓ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "عُلِّمْنَا",
            "يَبْدَؤُا۟"
          ],
          "translation": "originates"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ _____ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "بَهْجَةٍ",
            "إِلَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ _____ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِجُنُودٍ",
            "ثُمَّ",
            "أَنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يُعِيدُهُۥ",
          "options": [
            "تَشْهَدُونِ",
            "ٱلْمُلُوكَ",
            "يُعِيدُهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "repeats it"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ _____ يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَا",
            "زَيَّنَّا",
            "دَاوُۥدَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and Who"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَرْزُقُكُم",
          "options": [
            "يَرْزُقُكُم",
            "دَخَلُوا۟",
            "ﰜ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "provides you"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "مِّنَ",
            "بَهْجَةٍ",
            "أَمَّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ _____ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مُبْصِرًا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَيَعْلَمُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰻ",
            "وَأَنجَيْنَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَءِلَٰهٌ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "أَءِلَٰهٌ",
            "لَذُو",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "Is there any god"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "ءَاتِيكُم",
            "بَأْسٍ",
            "مَّعَ",
            "زَيَّنَّا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ _____ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَسَآءَ",
            "ءَآللَّهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ _____ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "مَّعَ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ _____ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَاتُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَمْرًا",
            "هَاتُوا۟",
            "ٱلْهُدْهُدَ"
          ],
          "translation": "Bring forth"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بُرْهَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قُل",
            "بُرْهَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "your proof"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "يُعَقِّبْ",
            "بِحُكْمِهِۦ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كُنتُمْ",
            "ﰆ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "أَمَّن يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَمَن يَرْزُقُكُم مِّنَ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ أَءِلَٰهٌ مَّعَ ٱللَّهِ قُلْ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "ﰡ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "27:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِلَّآ",
            "قُل",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "قُل _____ يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَأَلْقِهْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "No (one)"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "قُل لَّا _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَن",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مَن",
            "رَءَاهُ",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰻ",
            "فِى",
            "ٱمْرَأَةً",
            "لَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ﰛ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمُلُوكَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبَ",
          "options": [
            "سُوٓءٍ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "ﰢ",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ _____ ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "لَهَا",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا _____ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُعِيدُهُۥ",
            "مَكْرًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ _____ يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَبِمَن",
            "فَإِنَّمَا",
            "وَمَا",
            "أَتَهْتَدِىٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا _____ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِنَّمَآ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "أَيَّانَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَمْرُ",
            "ءَاتِيكَ",
            "أَيَّانَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "قُل لَّا يَعْلَمُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ ٱلْغَيْبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "بِهَا",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they will be resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "27:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 833,
          "question": "_____ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "إِنَّ",
            "مِّنَ",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "بَلِ _____ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "ٱدَّٰرَكَ",
          "options": [
            "ٱدَّٰرَكَ",
            "ثَمُودَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "is arrested"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "عِلْمُهُمْ",
          "options": [
            "عِلْمُهُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "تَأْمُرِينَ",
            "أَعْبُدَ"
          ],
          "translation": "their knowledge"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَن",
            "مَنطِقَ",
            "فِى",
            "تَّعْبُدُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى _____ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَٱنظُرِى",
            "إِذَآ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "بَلْ",
            "وَأَلْقِ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ _____ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "هُمْ",
            "مَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ _____ شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "قَوْمٌ",
            "فِى",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى _____ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "شَكٍّ",
            "سُوٓءُ",
            "مَرَّ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ _____ بَلْ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنْهَا",
            "وَٱسْتَيْقَنَتْهَآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا _____ هُم مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلْمُلُوكَ",
            "رَءَاهَا",
            "ٱمْرَأَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ _____ مِّنْهَا عَمُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "هُم",
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "جَآءَ",
            "ٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم _____ عَمُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "مِّنْهَا",
            "وَأَسْلَمْتُ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "بَلِ ٱدَّٰرَكَ عِلْمُهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّنْهَا بَلْ هُم مِّنْهَا _____",
          "answer": "عَمُونَ",
          "options": [
            "جَيْبِكَ",
            "ﰒ",
            "عَمُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(are) blind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "27:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 847,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا وَءَابَآؤُنَآ أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "وَقَالَ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا وَءَابَآؤُنَآ أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا وَءَابَآؤُنَآ أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقَوْمَهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ كُنَّا تُرَٰبًا وَءَابَآؤُنَآ أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "أَنَّ",
            "قَدَّرْنَٰهَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "What, when"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَءِذَا _____ تُرَٰبًا وَءَابَآؤُنَآ أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "وَكِتَابٍ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "we have become"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا _____ وَءَابَآؤُنَآ أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "تُرَٰبًا",
          "options": [
            "ءَالَ",
            "كَانَ",
            "تُرَٰبًا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا _____ أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَءَابَآؤُنَآ",
          "options": [
            "لِسُلَيْمَٰنَ",
            "ٱلْمُضْطَرَّ",
            "قُلْ",
            "وَءَابَآؤُنَآ"
          ],
          "translation": "and our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا وَءَابَآؤُنَآ _____ لَمُخْرَجُونَ",
          "answer": "أَئِنَّا",
          "options": [
            "قُل",
            "ﰢ",
            "أَئِنَّا",
            "وَٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "will we"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا وَءَابَآؤُنَآ أَئِنَّا _____",
          "answer": "لَمُخْرَجُونَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلْغَآئِبِينَ",
            "هُمْ",
            "لَمُخْرَجُونَ"
          ],
          "translation": "surely be brought out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "27:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 856,
          "question": "_____ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "مِّمَّا",
            "ﱇ",
            "ضَيْقٍ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "لَقَدْ _____ هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وُعِدْنَا",
          "options": [
            "تُحِيطُوا۟",
            "وُعِدْنَا",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "we have been promised"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا _____ نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰊ",
            "ٱذْهَب",
            "لَّدُنْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا _____ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَمْلَةٌ",
            "وَأَسْلَمْتُ",
            "رَأَتْهُ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ _____ مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "قَالَتْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "وَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "and our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا _____ قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَمْكُرُونَ",
            "مِن",
            "ٱلْمُضْطَرَّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "جَآءَهَا",
            "مَّعَكَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ _____ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنْ",
            "وَلَّىٰ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ _____ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ءَامِنُونَ",
            "وَمَآ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "وَحُشِرَ",
            "رَأَتْهُ",
            "أَمَّاذَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "دَاوُۥدَ",
            "وَأَهْلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "tales"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "فَنَاظِرَةٌۢ",
            "مِن",
            "جَآءُو"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "27:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 868,
          "question": "_____ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَنَاظِرَةٌۢ",
            "لَهُوَ",
            "وَأَدْخِلْنِى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "قُلْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "سِيرُوا۟",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "سِيرُوا۟",
            "وَمَن",
            "أَنۢ"
          ],
          "translation": "Travel"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "لَتُلَقَّى",
            "أَشْكُرَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى _____ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٰلِدَىَّ",
            "كُنتُمْ",
            "إِنِّى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "وَمَا",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "وَٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "كَيْفَ",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِسْمِ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عِبَادِهِ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "مُبْصِرَةً",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "كَانَ",
            "مَّعَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "27:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 877,
          "question": "_____ تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُن فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَلَا",
            "وَأُوتِينَا",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَلَا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُن فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "تَحْزَنْ",
          "options": [
            "وَلَهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّى",
            "تَحْزَنْ"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَلَا تَحْزَنْ _____ وَلَا تَكُن فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِنَّ",
            "فَٱنظُرْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ _____ تَكُن فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ فِى ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "إِلَّآ",
            "تَكُن",
            "وَجَدتُّ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُن _____ ضَيْقٍ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَكُلٌّ",
            "بِهَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُن فِى _____ مِّمَّا يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ضَيْقٍ",
          "options": [
            "ضَيْقٍ",
            "ﰎ",
            "فِى",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "distress"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُن فِى ضَيْقٍ _____ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "إِلَيْهِم"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُن فِى ضَيْقٍ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "يَمْكُرُونَ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "they plot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "27:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 886,
          "question": "_____ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "فِى",
            "أَذِلَّةً"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "بِمَا",
            "مَتَىٰ",
            "سَاقَيْهَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "فَٱنظُرْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(will) this"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدُ",
          "options": [
            "ٱلْوَعْدُ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "يُنفَخُ"
          ],
          "translation": "promise (be fulfilled)"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَعْبُدَ",
            "فَهُمْ",
            "مَاذَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "أَن",
            "قَبْلَ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَدَكَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "تَهْتَزُّ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "27:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 893,
          "question": "_____ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ رَدِفَ لَكُم بَعْضُ ٱلَّذِى تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "قُلْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "قُلْ _____ أَن يَكُونَ رَدِفَ لَكُم بَعْضُ ٱلَّذِى تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "عَسَىٰٓ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "قُلْ عَسَىٰٓ _____ يَكُونَ رَدِفَ لَكُم بَعْضُ ٱلَّذِى تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مَا",
            "مَرَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "قُلْ عَسَىٰٓ أَن _____ رَدِفَ لَكُم بَعْضُ ٱلَّذِى تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "يَكُونَ",
            "ٱدْخُلِى",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ _____ لَكُم بَعْضُ ٱلَّذِى تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "رَدِفَ",
          "options": [
            "يُوزَعُونَ",
            "رَدِفَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "close behind"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ رَدِفَ _____ بَعْضُ ٱلَّذِى تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلنَّارِ",
            "يُوقِنُونَ",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ رَدِفَ لَكُم _____ ٱلَّذِى تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "بَعْضُ",
          "options": [
            "قَرْيَةً",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَعْضُ",
            "نَكِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ رَدِفَ لَكُم بَعْضُ _____ تَسْتَعْجِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلَقَدْ",
            "كُلِّ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) that which"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "قُلْ عَسَىٰٓ أَن يَكُونَ رَدِفَ لَكُم بَعْضُ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "تَسْتَعْجِلُونَ",
          "options": [
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﱙ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "you seek to hasten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "27:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 902,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "عَرْشَهَا",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "كَانَت",
            "يَقْضِى",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَذُو",
          "options": [
            "لَذُو",
            "ٱلَّذِى",
            "وَقَوْمَهَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) full of Bounty"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو _____ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلٍ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "ﰓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "(is) full of Bounty"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ _____ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﱁ",
            "عَلَى",
            "وَأْتُونِى",
            "فَهُم"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "عِلْمُهُمْ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ﰩ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلسَّحَابِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "شَهْوَةً"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "نِعْمَتَكَ",
            "بِهِۦ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّا",
            "وَإِنَّكَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْكُرُونَ",
            "وَأَهْلَهُۥ",
            "أَكْثَرَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "27:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 912,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "فِى",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "يُصْلِحُونَ",
            "لَءَايَةً",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ _____ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "لَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "رَدِفَ",
            "دُونِ",
            "لَيَعْلَمُ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "surely knows"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ _____ تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَا",
            "ﰦ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا _____ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "تُكِنُّ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "تُكِنُّ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَعْدِلُونَ"
          ],
          "translation": "conceals"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ _____ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "صُدُورُهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "صُدُورُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ _____ يُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَهْتَدُونَ",
            "فَزَعٍ",
            "أَمَّنْ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا _____",
          "answer": "يُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "خِلَٰلَهَآ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "they declare"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "27:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 920,
          "question": "_____ مِنْ غَآئِبَةٍ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "فَلَمَّا",
            "وَمَا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "And not (is)"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "وَمَا _____ غَآئِبَةٍ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "يَرْتَدَّ",
            "ﱂ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "any (thing)"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "وَمَا مِنْ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "غَآئِبَةٍ",
          "options": [
            "غَآئِبَةٍ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "hidden"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَمَا مِنْ غَآئِبَةٍ _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَوْلِهَا",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَمَا مِنْ غَآئِبَةٍ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "بِهَدِيَّةٍ",
            "تَحْسَبُهَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَمَا مِنْ غَآئِبَةٍ فِى ٱلسَّمَآءِ _____ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "سِيرُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رَبَّ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَمَا مِنْ غَآئِبَةٍ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱدْخُلِى",
            "فِى",
            "وَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَمَا مِنْ غَآئِبَةٍ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا _____ كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْبَلْدَةِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَمَا مِنْ غَآئِبَةٍ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "لَهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "a Record"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَمَا مِنْ غَآئِبَةٍ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِلَّا فِى كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "شَهِدْنَا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "27:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 930,
          "question": "_____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قُل",
            "إِنِّىٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "إِن",
            "هَٰذَا",
            "وَإِنِّى",
            "يَرْتَدَّ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "كُنَّا",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "[the] Quran"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ _____ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَقُصُّ",
          "options": [
            "يَقُصُّ",
            "ثُمَّ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ضَاحِكًا"
          ],
          "translation": "relates"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَن",
            "دُونِ",
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "خَاوِيَةًۢ",
            "فَلَمَّا",
            "بِمَا",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ _____ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "يُكَذِّبُ",
            "وَعُلُوًّا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "لِسُلَيْمَٰنَ",
            "أَكْثَرَ",
            "مَآءً",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ _____ هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰰ",
            "لَأَا۟ذْبَحَنَّهُۥٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) that"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى _____ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ _____ يَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْبَرِّ",
            "فِيهِ",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَكْثَرَ ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "يَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَخْتَلِفُونَ",
            "فَتَوَكَّلْ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "27:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 942,
          "question": "_____ لَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِكَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَهُدًى",
          "options": [
            "سُوٓءٍ",
            "جَآءَتْ",
            "لَهُدًى",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) surely a guidance"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَهُدًى _____ لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "هَاتُوا۟",
            "لِّقَوْمٍ",
            "كُنتُ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "and a mercy"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَهُدًى وَرَحْمَةٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وَمَن",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "لِّلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "27:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 946,
          "question": "_____ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُم بِحُكْمِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "سُوٓءٍ",
            "أَنَا۠",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "إِنَّ _____ يَقْضِى بَيْنَهُم بِحُكْمِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "رَحْمَتِهِۦٓ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____ بَيْنَهُم بِحُكْمِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَقْضِى",
          "options": [
            "يَقْضِى",
            "ﰛ",
            "وَإِنِّى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى _____ بِحُكْمِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "تَفْرَحُونَ",
            "بَيْنَهُم",
            "رَبَّكَ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُم _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بِحُكْمِهِۦ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِحُكْمِهِۦ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "by His Judgment"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُم بِحُكْمِهِۦ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لَذُو",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "شَهْوَةً"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُم بِحُكْمِهِۦ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "فَأَلْقِهْ",
            "تَخَفْ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِى بَيْنَهُم بِحُكْمِهِۦ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "وَقَعَ",
            "فَلَمَّا",
            "بِمَ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "27:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 954,
          "question": "_____ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّكَ عَلَى ٱلْحَقِّ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "فَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَوَارِيرَ",
            "ٱلنَّمْلِ",
            "فَتَوَكَّلْ"
          ],
          "translation": "So put your trust"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "فَتَوَكَّلْ _____ ٱللَّهِ إِنَّكَ عَلَى ٱلْحَقِّ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَلَهُۥ",
            "عَلَى",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "فَتَوَكَّلْ عَلَى _____ إِنَّكَ عَلَى ٱلْحَقِّ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "بِمَالٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَقَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ _____ عَلَى ٱلْحَقِّ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "قَبْلَ",
            "وَحُشِرَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّكَ _____ ٱلْحَقِّ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنَّمَآ",
            "إِلَيْهِم",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) on"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّكَ عَلَى _____ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "عَرْشَهَا"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّكَ عَلَى ٱلْحَقِّ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينِ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "لَّا",
            "وَقَعَ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "27:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 961,
          "question": "_____ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "عِبَادِهِ",
            "إِنَّكَ",
            "أَعْبُدَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "إِنَّكَ _____ تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "لَا",
            "رَدِفَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "إِنَّكَ لَا _____ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "أَنۢ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "تُسْمِعُ",
            "فَٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "cause to hear"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ _____ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "ﰤ",
            "أُمِرْتُ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ _____ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَا",
            "فَتَبَسَّمَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا _____ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "تُسْمِعُ",
            "لَيَعْلَمُ",
            "صُدُورُهُمْ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "can you cause to hear"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ _____ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱلصُّمَّ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلصُّمَّ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the deaf"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ _____ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّعَآءَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "شَآءَ",
            "ﰸ",
            "ٱلدُّعَآءَ"
          ],
          "translation": "the call"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ _____ وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "صُدُورُهُمْ",
            "يَرْجِعُ",
            "وَعَلَىٰ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا _____ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "وَلَّوْا۟",
          "options": [
            "وَلَّوْا۟",
            "يَعْدِلُونَ",
            "قَالَ",
            "وَٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "they turn back"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ _____",
          "answer": "مُدْبِرِينَ",
          "options": [
            "لِوَلِيِّهِۦ",
            "مُدْبِرِينَ",
            "ﱚ",
            "أَتَوْا۟"
          ],
          "translation": "retreating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "27:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 972,
          "question": "_____ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "فَقُلْ",
            "وَمَآ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَمَآ _____ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلصَّرْحَ",
            "أَنتَ",
            "أَءِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "(can) you"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَمَآ أَنتَ _____ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "بِهَٰدِى",
          "options": [
            "ٱلنَّمْلُ",
            "بِهَٰدِى",
            "نَحْنُ",
            "سَاقَيْهَا"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى _____ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْعُمْىِ",
          "options": [
            "ٱلْعُمْىِ",
            "وَأَسْلَمْتُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ _____ ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مِّنَ",
            "عَن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن _____ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ضَلَٰلَتِهِمْ",
          "options": [
            "حَدَآئِقَ",
            "إِلَّا",
            "يَأْتِينِى",
            "ضَلَٰلَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "their error"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ _____ تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "لَيَعْلَمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن _____ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ﱉ",
            "تُسْمِعُ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "you can cause to hear"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ _____ مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "عَلَيْهِم",
            "أَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا _____ يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "مَن",
            "تُرْحَمُونَ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "تَخْرُجْ",
            "يَقِينٍ",
            "يُؤْمِنُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ _____ فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ﰫ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلْخَبْءَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "in Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا _____ مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "فَهُم",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَهُم",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِى ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم _____",
          "answer": "مُّسْلِمُونَ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "وَٰلِدَىَّ"
          ],
          "translation": "(are) Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "27:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 986,
          "question": "_____ وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَأُوتِينَا",
            "مُسْتَقِرًّا",
            "وَإِذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَقَعَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَقَعَ",
            "عِندَهُۥ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is) fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ _____ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "مَطَرُ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "وَحُشِرَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ _____ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَمَن",
            "ﰒ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ _____ لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "أَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "عِبَادِهِ",
            "ﰑ",
            "أَخْرَجْنَا",
            "أَنْعَمْتَ"
          ],
          "translation": "We will bring forth"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا _____ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قَرَارًا",
            "لَهُمْ",
            "أَيُّكُمْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ _____ مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "دَآبَّةً",
          "options": [
            "ٱلْفَٰحِشَةَ",
            "دَآبَّةً",
            "كَانَت",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "a creature"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً _____ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ _____ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱدَّٰرَكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تُفْتَنُونَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ _____ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "تُكَلِّمُهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "أَنْ",
            "ٱلْمُلُوكَ",
            "تُكَلِّمُهُمْ"
          ],
          "translation": "speaking to them"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ _____ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "فَإِنِّى",
            "أَنَّ",
            "يَتَطَهَّرُونَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ _____ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "بَعْدَ",
            "إِنَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ _____ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "يُفْسِدُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَسْتَعْجِلُونَ",
            "غَيْرَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "وَإِذَا وَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَآبَّةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ ٱلنَّاسَ كَانُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا لَا _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "يُوقِنُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَاجِزًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "27:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "_____ نَحْشُرُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "لَهُدًى",
            "سِحْرٌ",
            "وَيَوْمَ",
            "فَزَعٍ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "وَيَوْمَ _____ مِن كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "نَحْشُرُ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مِّمَّن",
            "لِىَ",
            "نَحْشُرُ"
          ],
          "translation": "We will gather"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ _____ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "مِن",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن _____ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن كُلِّ _____ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُمَّةٍ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ _____ مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "فَوْجًا",
          "options": [
            "أَنۢ",
            "فَوْجًا",
            "قَبْلَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "a troop"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا _____ يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "مِّمَّن",
          "options": [
            "مِّمَّن",
            "إِنَّ",
            "قَالَ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "of (those) who"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "يُكَذِّبُ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُ",
            "بَيْنَ",
            "ءَانَسْتُ",
            "بِـَٔايَٰتِى"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ _____ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "إِنْ",
            "مَّعَ",
            "بَهْجَةٍ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا _____ يُوزَعُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "فَهُمْ",
            "تَوَلَّ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِن كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِّمَّن يُكَذِّبُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُمْ _____",
          "answer": "يُوزَعُونَ",
          "options": [
            "أَحَطتُ",
            "تَوَلَّ",
            "يُوزَعُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "will be set in rows"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "27:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "_____ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَسُلَيْمَٰنَ",
            "لِسُلَيْمَٰنَ",
            "قَبْلَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "فِى",
            "إِذَا",
            "ٱمْرَأَةً"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءُو",
          "options": [
            "ءَايَٰتٍ",
            "عَلَى",
            "جَآءُو",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they come"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو _____ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَوْلِهَا",
            "قَالَ",
            "فَفَزِعَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ _____ بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَكَذَّبْتُم",
          "options": [
            "أَكَذَّبْتُم",
            "عَمَّا",
            "قَالَ",
            "قَاطِعَةً"
          ],
          "translation": "Did you deny"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم _____ وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِى",
          "options": [
            "مُدْبِرًا",
            "ٱلْخَبْءَ",
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "My Signs"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى _____ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "صَٰلِحًا",
            "ﰪ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ _____ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُحِيطُوا۟",
          "options": [
            "أَنَا",
            "ٱلْمُنذَرِينَ",
            "تُحِيطُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you encompassed"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ _____ عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "بِهَا",
            "ﱎ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا _____ أَمَّاذَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "وُعِدْنَا",
            "قَلِيلًا",
            "عِلْمًا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "(in) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَمَّاذَا",
          "options": [
            "يُصْلِحُونَ",
            "أَمَّاذَا",
            "تَجْهَلُونَ",
            "رَدِفَ"
          ],
          "translation": "or what"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْهُدْهُدَ",
            "وَسَلَٰمٌ",
            "ذَاتَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءُو قَالَ أَكَذَّبْتُم بِـَٔايَٰتِى وَلَمْ تُحِيطُوا۟ بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "فَإِنِّى",
            "تَعْمَلُونَ",
            "سَبَإٍۭ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "27:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "_____ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِم بِمَا ظَلَمُوا۟ فَهُمْ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "وَوَقَعَ",
          "options": [
            "ٱلرِّجَالَ",
            "وَوَقَعَ",
            "ﰹ",
            "أَمَّن"
          ],
          "translation": "And (will be) fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَوَقَعَ _____ عَلَيْهِم بِمَا ظَلَمُوا۟ فَهُمْ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "مِّنْهَا",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "وَوَقَعَ ٱلْقَوْلُ _____ بِمَا ظَلَمُوا۟ فَهُمْ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "جَعَلْنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "وَوَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِم _____ ظَلَمُوا۟ فَهُمْ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لَمْ",
            "عَظِيمٌ",
            "فَلَمَّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "وَوَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِم بِمَا _____ فَهُمْ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلَّذِى",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "they wronged"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "وَوَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِم بِمَا ظَلَمُوا۟ _____ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُضْطَرَّ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَوَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِم بِمَا ظَلَمُوا۟ فَهُمْ _____ يَنطِقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِلشَّمْسِ",
            "لَا",
            "كُنتُمْ",
            "سُلَيْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "وَوَقَعَ ٱلْقَوْلُ عَلَيْهِم بِمَا ظَلَمُوا۟ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَنطِقُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَزَعٍ",
            "ﰡ",
            "يَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "speak"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "27:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "أَلَمْ",
            "إِلَٰهَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "ﰄ",
            "قَالَتْ",
            "يَرَوْا۟",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ _____ جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "ﱀ",
            "بِمَا",
            "أَنَّا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا _____ ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "فَقَالَ",
            "فِى",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "[We] have made"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا _____ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلَّيْلَ",
            "قِيلَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ _____ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِيَسْكُنُوا۟",
          "options": [
            "لِيَسْكُنُوا۟",
            "لَدَىَّ",
            "ٱلْعُمْىِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "that they may rest"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ _____ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "سَـَٔاتِيكُم",
            "فِيهِ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ _____ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "لَدَىَّ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُبْصِرًا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "مُبْصِرًا",
            "ٱذْهَب",
            "حَسِبَتْهُ"
          ],
          "translation": "giving visibility"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَصَاكَ",
            "إِنَّ",
            "عَذَابًا",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﱃ",
            "تُكَلِّمُهُمْ",
            "فِى",
            "يُقِيمُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأُوتِينَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَإِنَّمَا",
            "ﰵ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "تَفْرَحُونَ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "أَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا جَعَلْنَا ٱلَّيْلَ لِيَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَٱلنَّهَارَ مُبْصِرًا إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلنَّمْلِ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "27:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "_____ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "وَأَنْ",
            "هُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَيَوْمَ _____ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "يُنفَخُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "كَيْفَ",
            "يُنفَخُ",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "will be blown"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ _____ ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَكُن",
            "فِى",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى _____ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "ٱلصُّورِ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "مَّطَرًا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "فَفَزِعَ",
          "options": [
            "فَضَّلَنَا",
            "فَفَزِعَ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and will be terrified"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "لَا",
            "مَن",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "حَدَآئِقَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى _____ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يُرْسِلُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰾ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "دَمَّرْنَٰهُمْ",
            "نِعْمَتَكَ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن _____ ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَقْضِى",
            "هَلْ",
            "فِى",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى _____ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "إِنَّمَآ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "نُودِىَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا _____ شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "ءَأَشْكُرُ",
            "وَأَسْلَمْتُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن _____ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "مَن",
            "فَنَاظِرَةٌۢ",
            "شَآءَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ _____ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "ﰔ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ _____ أَتَوْهُ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "وَكُلٌّ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "وَكُلٌّ",
            "ﰜ",
            "ٱلْمُرْسَلُونَ"
          ],
          "translation": "And all"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ _____ دَٰخِرِينَ",
          "answer": "أَتَوْهُ",
          "options": [
            "يُوقِنُونَ",
            "أَتَوْهُ",
            "ﱚ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(will) come to Him"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَيَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَفَزِعَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا مَن شَآءَ ٱللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ _____",
          "answer": "دَٰخِرِينَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "دَٰخِرِينَ",
            "فِى",
            "يَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "humbled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "27:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "ٱطَّيَّرْنَا",
            "وَتَرَى",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "And you see"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "وَتَرَى _____ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالَ",
            "يَمْكُرُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ظُلْمًا"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ _____ جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَحْسَبُهَا",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "تَحْسَبُهَا",
            "هُوَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "thinking them"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا _____ وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "جَامِدَةً",
          "options": [
            "ٱلْفَضْلُ",
            "دَآبَّةً",
            "جَامِدَةً",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "firmly fixed"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً _____ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "هَٰذِهِ",
            "عَلَيْهِم",
            "مُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ _____ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَمُرُّ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "مِّنْ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "تَمُرُّ"
          ],
          "translation": "will pass"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ _____ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَرَّ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "ﰗ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "مَرَّ"
          ],
          "translation": "(as the) passing"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ _____ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّحَابِ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلسَّحَابِ",
            "تَحْسَبُهَا",
            "ظَلَمَ"
          ],
          "translation": "(of) the clouds"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ _____ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "صُنْعَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "صُنْعَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(The) Work"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ _____ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنجَيْنَا",
            "خُلَفَآءَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ _____ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَرْيَةً",
            "لَا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ _____ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَتْقَنَ",
          "options": [
            "أَمَّاذَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "أَتْقَنَ"
          ],
          "translation": "perfected"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ _____ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَخْسَرُونَ",
            "كُلَّ",
            "مَا",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ _____ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "تَجْهَلُونَ",
            "وَيَكْشِفُ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "عَمُونَ",
            "أَمْرًا",
            "مَرَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ _____ بِمَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "ﰲ",
            "قَالَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ _____ تَفْعَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِمَا",
            "صُنْعَ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَتَرَى ٱلْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِىَ تَمُرُّ مَرَّ ٱلسَّحَابِ صُنْعَ ٱللَّهِ ٱلَّذِىٓ أَتْقَنَ كُلَّ شَىْءٍ إِنَّهُۥ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "تَفْعَلُونَ",
            "يُجِيبُ",
            "كَانَتْ",
            "شَهْوَةً"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "27:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "_____ جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "رَهْطٍ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "مَن _____ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "جَآءَ",
            "بَلْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "مَن جَآءَ _____ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "وَإِنِّى",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "with the good"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ _____ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "فَلَهُۥ",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "فَضَّلَنَا",
            "قَالُوا۟",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "then for him"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ _____ مِّنْهَا وَهُم مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "عَن",
            "خَيْرٌ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "(will be) better"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ _____ وَهُم مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "لِسُلَيْمَٰنَ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ٱلْغَٰبِرِينَ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "than it"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا _____ مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَهُم",
            "إِنَّكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم _____ فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِنَ",
            "مُّبِينٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم مِّن _____ يَوْمَئِذٍ ءَامِنُونَ",
          "answer": "فَزَعٍ",
          "options": [
            "أَئِنَّكُمْ",
            "شَهِدْنَا",
            "غَآئِبَةٍ",
            "فَزَعٍ"
          ],
          "translation": "(the) terror"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم مِّن فَزَعٍ _____ ءَامِنُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يُرْسِلُ",
            "مَن",
            "بُورِكَ"
          ],
          "translation": "(of) that Day"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَهُم مِّن فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "ءَامِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ءَامِنُونَ",
            "لَا",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(will be) safe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "27:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "_____ جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "وَمَن",
            "رَبِّ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَمَن _____ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "وَمَا",
            "ﱊ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَمَن جَآءَ _____ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلسَّيِّئَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمُنذِرِينَ",
            "وَلَهُۥ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "with the evil"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ _____ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَكُبَّتْ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "فَكُبَّتْ",
            "يَقْضِى"
          ],
          "translation": "will be cast down"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ _____ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وُجُوهُهُمْ",
          "options": [
            "ٱصْطَفَىٰٓ",
            "وَعُلُوًّا",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ _____ ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تُكِنُّ",
            "فِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى _____ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِلَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ _____ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "هَلْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أُمِرْتُ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ _____ إِلَّا مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "خَيْرٌ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "you recompensed"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "جَيْبِكَ",
            "بِمَا",
            "إِلَّا",
            "فَفَزِعَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "جَيْبِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "بِشِهَابٍ",
            "كُنتُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِى ٱلنَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰺ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "27:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "_____ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "إِنَّمَآ",
            "بِهِۦ",
            "لَّدُنْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "إِنَّمَآ _____ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أُمِرْتُ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "أُمِرْتُ",
            "وَادِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "I am commanded"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ _____ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَهْلِهِۦ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "يَهْدِيكُمْ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ _____ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَعْبُدَ",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "إِلَيْهِم",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "أَعْبُدَ"
          ],
          "translation": "I worship"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ _____ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "رَبَّ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "رَبِّى",
            "وَإِنِّى",
            "رَبَّ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ _____ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "هَٰذِهِ",
            "رَبِّ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ _____ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْبَلْدَةِ",
          "options": [
            "ٱلْبَلْدَةِ",
            "ﰊ",
            "ﰩ",
            "بُرْهَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "city"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ _____ حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "إِنَّهُۥٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "هَاتُوا۟",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى _____ وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "حَرَّمَهَا",
          "options": [
            "أَكْفُرُ",
            "إِن",
            "حَرَّمَهَا",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "made it sacred"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا _____ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَلَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِيهِ",
            "فِى",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ _____ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "بِكَ",
            "كُلُّ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ _____ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "شَىْءٍ",
            "أَئِنَّا",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ _____ أَنْ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأُمِرْتُ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "بِعَرْشِهَا",
            "وَأُمِرْتُ"
          ],
          "translation": "And I am commanded"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ _____ أَكُونَ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "مَا",
            "مُّبِينٍ",
            "تُحِطْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ _____ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَابِ",
            "مِنَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "I be"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "مِنَ",
            "فَتَعْرِفُونَهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ ٱلْبَلْدَةِ ٱلَّذِى حَرَّمَهَا وَلَهُۥ كُلُّ شَىْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "سُوٓءٍ",
            "ﰽ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "the Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "27:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "_____ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "وَأَنْ",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "أَوْزِعْنِىٓ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَأَنْ _____ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "أَتْلُوَا۟",
          "options": [
            "أَتْلُوَا۟",
            "وَمَا",
            "مُّبِينٌ",
            "يَهْتَدِى"
          ],
          "translation": "I recite"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ _____ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "بِهِۦ",
            "أَنۢ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ _____ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "لَأُعَذِّبَنَّهُۥ",
            "كُنتُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ _____ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "ٱهْتَدَىٰ",
          "options": [
            "يَأْتُونِى",
            "إِلَّا",
            "رَبُّكَ",
            "ٱهْتَدَىٰ"
          ],
          "translation": "accepts guidance"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ _____ يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "مَن",
            "ﱁ",
            "نِعْمَتَكَ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا _____ لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "يَهْتَدِى",
          "options": [
            "مِّمَّآ",
            "مُّبِينٍ",
            "يَهْتَدِى",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "he accepts guidance"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى _____ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "لِنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "لِنَفْسِهِۦ",
            "ﰋ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "for himself"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ _____ ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لَهُمْ",
            "إِنِّى",
            "وَأَهْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن _____ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُوقِنُونَ",
            "ضَلَّ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "goes astray"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ _____ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "يُعْلِنُونَ",
            "مِن",
            "فَقُلْ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ _____ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بِمَالٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ _____ مِنَ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "أَنَا۠",
            "وَكَانَ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ _____ ٱلْمُنذِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَنَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَيَّانَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَأَنْ أَتْلُوَا۟ ٱلْقُرْءَانَ فَمَنِ ٱهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِى لِنَفْسِهِۦ وَمَن ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنذِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنذِرِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the warners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "27:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "_____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَقُلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَقُلِ",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَقُلِ _____ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "سَيُرِيكُمْ",
            "لَا",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "إِلَيْهِم"
          ],
          "translation": "All praise (be)"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ _____ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "لِلَّهِ",
            "تُخْفُونَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَيُرِيكُمْ",
          "options": [
            "شَهِدْنَا",
            "سَيُرِيكُمْ",
            "أَكُونَ",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "He will show you"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ _____ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "دَمَّرْنَٰهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَتَعْرِفُونَهَا",
          "options": [
            "فَتَعْرِفُونَهَا",
            "أَئِنَّا",
            "قَالَتْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and you will recognize them"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا _____ رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰎ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And your Lord is not"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا _____ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "رَبُّكَ",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "عَن"
          ],
          "translation": "And your Lord is not"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ _____ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِغَٰفِلٍ",
          "options": [
            "مُسْتَقِرًّا",
            "عَلَى",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "unaware"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "فَٰسِقِينَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلطَّيْرَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ ءَايَٰتِهِۦ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ءَامِنُونَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "تُسْمِعُ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    }
  ]
}